<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="495f22292688acea8c30ad6ad16b09d3" category="summary">Puede utilizar el script recopilador de máquinas virtuales del Asesor de Migración o RVTools para capturar las configuraciones actuales de las máquinas virtuales. Le recomendamos que utilice el script recopilador de VM del Asesor de Migración porque recopila tanto la configuración de VM como los datos de rendimiento para el plan más preciso.</block>
  <block id="29f021e47d424b1dde8f4e01c9c530a8" category="inline-link-macro">Aprenda a usar un plan existente para crear un nuevo plan</block>
  <block id="b16e57a351e118b35fdca27cf5d83661" category="paragraph">Si tiene previsto implementar un nuevo sistema basado en un plan de despliegue existente que guardó previamente localmente, puede omitir este paso y seleccionar el plan de despliegue existente. <block ref="d2cbff8d3a997fc87993c98dd8782aa2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c423127be094663f098066c3efa8a37a" category="open-title">Utilice el script recopilador de VM del asesor de migración</block>
  <block id="e7bc9976408bfbd315fb5cead8d7c4e2" category="paragraph">El script recopilador de VM del asesor de migración de NetApp recopila información de configuración de VM desde vCenter de forma similar a la que recopila RVTools; sin embargo, captura datos de rendimiento de VM actuales para proporcionar estadísticas de rendimiento e IOPS de lectura y escritura reales.</block>
  <block id="008d8f4c73b65286fe403c16e1624b81" category="paragraph">Debe iniciar el asesor de migración para copiar el script del recopilador de VM del asesor de migración desde la ventana CodeBox.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="e1d2996b93191c5688a74299834edf26" category="paragraph">El sistema en el que ejecutará el script del recopilador debe cumplir los siguientes requisitos:</block>
  <block id="0c4645754fcdfe7cca6f59f6d9404062" category="inline-link">Documentación de Microsoft PowerShell</block>
  <block id="c4b8ed9b28e6ddd2c9ef5d29cea79093" category="list-text">Se debe instalar Microsoft PowerShell 7,0 o superior. Consulte<block ref="3bcd12783e3a1f59d5d004057b3692c3" category="inline-link-rx"></block> si necesita instalar PowerShell.</block>
  <block id="0d5127f7ee302061e40242ba37db8061" category="inline-link">Documentación de VMware PowerCLI</block>
  <block id="2a90e2cfe9bf4b6ecdc1218b5e9e89ce" category="list-text">Se debe instalar VMware PowerCLI. Consulte<block ref="ff5166a0861cd610082cc0f8476803ff" category="inline-link-rx"></block> si necesita instalar PowerCLI.</block>
  <block id="e6137ecdf6ebd5bc847812c9dbb3684e" category="list-text">La comprobación de certificados SSL debe estar desactivada.</block>
  <block id="d334c68ce1d93dc967147b543a0f7eb5" category="list-text">PowerShell debe permitir la ejecución de scripts sin firmar.</block>
  <block id="3650e2eb7f7794332db7036831f768dd" category="paragraph">Tenga en cuenta que si planea capturar estadísticas a largo plazo de sus máquinas virtuales (estadísticas diarias), debe haber activado estadísticas de nivel 3 o superior en la consola de gestión de vSphere (entorno de gestión de VMware).</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="7733cfea4c10d8edbae71f745c8adcc4" category="list-text">Seleccione *Crear un nuevo plan de implementación*, seleccione la opción *Usar el asesor de migración VMware data collector* y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="7797697bf5f4b38c4de3f12c9a5194ac" category="paragraph">Se muestra la página *Prepare for VMware Cloud on AWS migration*.</block>
  <block id="f383f073a6edf7564d29459bef094282" category="inline-image-macro">el botón de descarga</block>
  <block id="a064715cfe4e3e4a214bc84cf0551160" category="inline-image-macro">el botón copiar</block>
  <block id="219834f22347449944becd8d5c8939be" category="list-text">En la ventana CodeBox, seleccione para guardar el script del recopilador de VM del asesor de migración (denominado «list-vms.ps1») en el sistema de destino o bien <block ref="a800f53f7ef8a18e067b4b267fa3a526" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> <block ref="4b7dbf915ce902400e3f4172621123eb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para copiar el script y pegarlo en el sistema adecuado.</block>
  <block id="05e3a2cbedde64e89634c5de47649970" category="list-text">Siga estos pasos para capturar las configuraciones de sus equipos virtuales actuales:</block>
  <block id="35fc8aad1c96a506870619b99b225bd3" category="list-text">Inicie sesión en el sistema donde ha descargado el recopilador de datos, en el que están instalados PowerShell y PowerCLI.</block>
  <block id="ea290aa0b4fc7a1e5e3a3d4108b40f29" category="list-text">Conéctese al servidor de VMware vCenter ejecutando el siguiente comando:</block>
  <block id="8283e4c9758f438b06e1efdea761629b" category="paragraph">Reemplace &lt;server_IP&gt; por la dirección IP o el nombre de host del servidor VMware.</block>
  <block id="5976be1a3647c1d1d6df4ce77cd4c6de" category="paragraph">donde:</block>
  <block id="f463cab33838fd5d10abccaf72330f35" category="list-text">*True* recopila IOPS y datos de rendimiento durante las últimas 24 horas con intervalos de 5 minutos</block>
  <block id="14b13715e39f4ef8d6e21c37afc154b7" category="list-text">*False* recopila IOPS y datos de rendimiento durante las últimas 1 horas con intervalos de 20 segundos.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="1638657861eed27566f94f3aac3cd641" category="paragraph">El script genera un archivo CSV denominado<block ref="d79e984209d9daa189a55436e4ddcc1c" prefix=" " category="inline-code"></block> en el directorio de trabajo actual. El archivo CSV contiene una lista de todas las máquinas virtuales y sus propiedades, junto con sus datos de IOPS y rendimiento.</block>
  <block id="3f8f9b99b287380b37d3886a9f7e40f7" category="open-title">Utilice el software RVTools</block>
  <block id="18498b95c15ee1034dbf55a71b7c7b9d" category="paragraph">RVTools es una aplicación de Windows que interactúa con vCenter y un servidor ESX (de 5.x a 8,0) para capturar información acerca de sus entornos virtuales de VMware. Recopila información sobre máquinas virtuales, CPU, memoria, discos, clústeres, hosts ESX, almacenes de datos, etc. Puede exportar esta información a un archivo xlsx para utilizarla con el asesor de migración.</block>
  <block id="344899ab535d99090285d73527e8b852" category="inline-link">Obtenga más información sobre RVTools</block>
  <block id="707b583376def9edad1fc8a7199124ea" category="paragraph"><block ref="707b583376def9edad1fc8a7199124ea" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5525d9548d578c70365c720a2035b2fa" category="inline-link">Sitio web de RVTools</block>
  <block id="13613d07869f39104d3c7dc70d0a584e" category="list-text">Descargue e instale RVTools 4.4.2 o superior desde<block ref="c7c9965d016bc084e3044c04ae01ffcd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="93768280696f91c787d919221b25e927" category="list-text">Inicie RVTools e inicie sesión en la instancia de vCenter Server de destino.</block>
  <block id="1121913c71bf9c4dfefecfd1802408c4" category="paragraph">Esto capturará información sobre esa instancia de vCenter Server.</block>
  <block id="418e7e2732f5b077d0a55b9086325810" category="list-text">Exporte la información de VMware a un archivo xlsx o xls.</block>
  <block id="1abe5a39abd90cfac9ffa06b90b781c1" category="inline-link">Documentación de RVTools</block>
  <block id="67ec8486a529d78b43140379c2ad7aff" category="paragraph">El archivo xlsx o xls que contiene los resultados se guarda en el directorio de trabajo.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">El futuro</block>
  <block id="a178c2b3af2dda868c902f74b1f1d2a0" category="inline-link-macro">Cree un plan de despliegue con el asesor de migración</block>
  <block id="a409bb04787a5ddb8911b653d035c75e" category="summary">Tras poner en marcha un sistema de archivos FSx for ONTAP, necesita conectar dicho sistema a su infraestructura de VMware Cloud on AWS. Su SDDC ofrece opciones de red para conectarse al sistema de archivos FSx para ONTAP mediante la funcionalidad de paridad de VPC para ampliar la conectividad de red con los volúmenes de almacenamiento de NFS externo.</block>
  <block id="07413029412abf4b07d59a7418a48d98" category="doc">Conecta tus sistemas de archivos FSx para ONTAP a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="ff8452c1f30c7c23563874f41490c4aa" category="paragraph">Después de poner en marcha los sistemas de archivos FSx para ONTAP, necesita conectar ese sistema a su infraestructura VMware Cloud en AWS. Su centro de datos definido por software (SDDC) ofrece opciones de red para conectarse al sistema de archivos FSx para ONTAP mediante la funcionalidad de paridad de VPC para ampliar la conectividad de red a los volúmenes de almacenamiento NFS externo.</block>
  <block id="36789903991e7a805b64dce62ee3cb41" category="inline-link">Revise la documentación de paridad de Amazon VPC para obtener más información</block>
  <block id="3f44cc30db3785a317875ea3b608f92d" category="paragraph"><block ref="3f44cc30db3785a317875ea3b608f92d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="35e4dc1372c9892d7d45c118016255bf" category="paragraph">El siguiente diagrama muestra cómo utilizar el peering de VPC para conectar clústeres SDDC de zona de disponibilidad única (AZ) a FSx para implementaciones de ONTAP de zona única.</block>
  <block id="40c5156ee08f8bf4b4ba3c18de0844d9" category="inline-image-macro">Un diagrama que muestra cómo utilizar el peering de VPC para conectar clústeres SDDC de un solo AZ a FSx para implementaciones de ONTAP de un solo AZ.</block>
  <block id="9d06593ee15f520ce9a945a1bbad4daf" category="paragraph"><block ref="9d06593ee15f520ce9a945a1bbad4daf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6dab83facb5fd4298e37906481e1055b" category="doc">Implementa el sistema de archivos FSx para ONTAP recomendado</block>
  <block id="5a2ebfb8baa378cfcfcba58bbb1380c2" category="list-title">Requisitos</block>
  <block id="7e1f47394f042a5680b207362e9dbb16" category="list-text">Debe utilizar VMware Cloud en AWS versión 1,20 o superior del centro de datos definido por software (SDDC) para implementar sistemas de archivos FSx for ONTAP.</block>
  <block id="3cc79e4bc7d6bf8c61765b69d71a1967" category="list-text">No se debe implementar el sistema de archivos de FSx para ONTAP en el mismo VPC que se usó durante la puesta en marcha de SDDC. En su lugar, debes ponerla en marcha en una nueva Amazon VPC de la que ya tengas para permitir la integración de VMware Cloud on AWS con Amazon FSx for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="4c140f9dee411d36eaecae373e42714d" category="list-text">Debes poner en marcha el sistema de archivos FSx para ONTAP dentro de la misma región de AWS que el SDDC.</block>
  <block id="83485d5de9840078428e4e90581100d8" category="list-text">En la parte inferior de la página *Revisar plan*, seleccione *Desplegar* y se mostrará la página Crear un sistema de archivos FSX para ONTAP.</block>
  <block id="c62464e42e0351f87df4c1af5e9e9eae" category="paragraph">La mayoría de los campos que definen tu sistema de archivos FSx para ONTAP se completan en función de la información que proporcionaste, pero hay algunos campos que debes completar en esta página.</block>
  <block id="132fcccbd763cde9c55e108cdadfd0fd" category="inline-link">Vea lo que ofrecen estas dos opciones</block>
  <block id="fd2398aa4da3ccd407e0f45bfe6e2c78" category="paragraph">Puede utilizar la opción Creación rápida o Creación avanzada. Advanced Create ofrece algunos parámetros de almacenamiento adicionales que puede personalizar.<block ref="58902a26384717a6f0eddfec6bc4cb67" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6067baf4cdc27f6050d51b12f15fc3e1" category="list-text">*Nombre del sistema de archivos*: Introduzca el nombre que desea utilizar para este sistema de archivos FSX for ONTAP.</block>
  <block id="359e1e6f7c29e9b4dac5878404beab8e" category="list-text">*Etiquetas*: Opcionalmente puedes agregar etiquetas para categorizar este sistema de archivos FSX for ONTAP.</block>
  <block id="f6da2acef7db3c4a718d343f3dfe3c4c" category="list-text">En la sección «Red y seguridad», introduzca la siguiente información:</block>
  <block id="7d41d89314fd1a2df6210e91f6da55a7" category="list-text">*Región y VPC*: Seleccione la región y la VPC donde se implementará el sistema de archivos FSX for ONTAP.</block>
  <block id="d7b999322a22682588eba6652df7e969" category="list-text">*Grupo de seguridad*: Al usar la opción *Creación avanzada*, puedes seleccionar el grupo de seguridad predeterminado para la VPC FSX para ONTAP para que todo el tráfico pueda acceder al sistema de archivos FSX para ONTAP.</block>
  <block id="955565afef9175d40dc796c8c08484e8" category="paragraph">Puedes agregar una regla entrante que restrinja lo que otros servicios de AWS pueden acceder al sistema de archivos de FSx para ONTAP. Esto bloqueará la cantidad de servicios que están abiertos. Estos son los puertos y protocolos mínimos:</block>
  <block id="9985b4390c40137573e6da05caf85874" category="cell">Protocolos</block>
  <block id="407c4e9fac86b98147da49acd4fa0d01" category="cell">Puertos</block>
  <block id="261addf78c7b2c961032b3dd08ba0b1f" category="cell">Específico</block>
  <block id="c9767dc9dfe4c81c0ae4626b21acfc43" category="cell">TCP, UDP</block>
  <block id="698d51a19d8a121ce581499d7b701668" category="cell">111</block>
  <block id="14c91204084503a0837bfc6026505f24" category="cell">Portmapper (se utiliza para negociar qué puertos se utilizan en solicitudes NFS)</block>
  <block id="6a10bbd480e4c5573d8f3af73ae0454b" category="cell">635</block>
  <block id="28aac0c74eeebdce14ab7aaa4c92bc47" category="cell">NFS mountd (recibe solicitudes de montaje de NFS)</block>
  <block id="06b1338ba02add2b5d2da67663b19ebe" category="cell">2049</block>
  <block id="2f29fc667dc3fa4319c22fdf48b5f753" category="cell">Tráfico de red NFS</block>
  <block id="ee0e95249268b86ff2053bef214bfeda" category="cell">4045</block>
  <block id="fefb6f2f5d7131cf5e8b738af973a786" category="cell">Network Lock Manager (NLM, lockd): Gestiona las solicitudes de bloqueo.</block>
  <block id="354ac345fd8c6d7ef634d9a8e3d47b83" category="cell">4046</block>
  <block id="9d9e7ba9dfdb9531592447525b1f1fc8" category="cell">Network Status Monitor (NSM, statd): Notifica a los clientes de NFS acerca de los reinicios del servidor para la gestión de bloqueos.</block>
  <block id="77fbffa5b3d67799f982e68e437e610d" category="list-text">*Zona de disponibilidad*: Selecciona la Zona de disponibilidad y la Subred.</block>
  <block id="efb5e91db292426d0c09add167e46888" category="paragraph">Debe seleccionar la misma zona de disponibilidad que donde se instala su SDDC de VMware si desea evitar cargos por el tráfico entre zonas geográficas.</block>
  <block id="fb26b856306fb38ef6265197eb53ecb2" category="list-text">*Cifrado*: Al usar la opción *Advanced create*, puede seleccionar el nombre de la clave de cifrado de AWS en el menú desplegable.</block>
  <block id="edc4d6e9343c85d6c3cd73aa547319dc" category="list-text">*Control de acceso al almacén de datos*: Cuando se utiliza la opción *Advanced create*, se puede seleccionar si todos los hosts pueden acceder a los almacenes de datos o si solo ciertos nodos del clúster de vSphere en una subred específica pueden acceder a los almacenes de datos.</block>
  <block id="8692762c0d29157bc5211825fc73a10b" category="list-text">En la sección «Detalles del sistema de archivos», introduzca la siguiente información:</block>
  <block id="b457a49b2162fbe7cc5f769e85b880b9" category="list-text">*Credenciales de ONTAP*: Introduce y confirma la contraseña de ONTAP.</block>
  <block id="b976bad24e9b592d64259244c102d9fd" category="list-text">*Credenciales de Storage VM* (solo Advanced create): Introduzca y confirme la contraseña de Storage VM. La contraseña puede ser específica de este sistema de archivos o puede utilizar la misma contraseña introducida para las credenciales de ONTAP.</block>
  <block id="08e34c2ea7e908b280b051fe362e2321" category="list-text">En la sección *Resumen*, puedes ver la configuración del sistema de archivos FSx para ONTAP y del almacén de datos que el asesor de migración de VMware ha diseñado en función de tu información.</block>
  <block id="4a35c02d3fb3149532246a286cc9491f" category="list-text">Seleccione *Crear* para implementar el sistema de archivos FSX for ONTAP. Este proceso puede tardar hasta 2 horas.</block>
  <block id="3ee808c6bed6c3cca6d6a6643ba08c89" category="paragraph">Opcionalmente, en la ventana CodeBox puede seleccionar *Redirigir a CloudFormation* para crear el sistema de archivos utilizando una pila CloudFormation.</block>
  <block id="8a17abf71adea43d22ac172f424f4140" category="paragraph">En cualquier caso, puede supervisar el progreso de creación en CloudFormation.</block>
  <block id="af48fc2e1e9f5e62213f21a797f40b49" category="paragraph">Se pone en marcha el sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="6a7b2c9c4cec65ad972b108fa0a1192b" category="section-title">Obtenga soporte para FSx for ONTAP</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="35f9849ffdd809bda11d0fc56e1e3583" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico para Workload Factory y sus soluciones y servicios de almacenamiento, utilice las opciones de soporte descritas a continuación.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de soporte automático</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="436f63b446dba5a418c698d49bd39718" category="list-text"><block ref="436f63b446dba5a418c698d49bd39718" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Aprenda a registrarse para obtener soporte</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Selecciona *Llámanos* si quieres hablar con alguien por teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Selecciona *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista en Soporte NetApp:</block>
  <block id="d7d0da18fbb8f8f85c1364883fbdf4c7" category="list-text">*Servicio*: Selecciona *Fábrica de carga de trabajo*.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Accesorio (opcional)*: Cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: Txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="b0c6c3ee60a29925d3f09cd609b79483" category="paragraph"><block ref="b0c6c3ee60a29925d3f09cd609b79483" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Ajustes &gt; Línea de tiempo* y buscar acciones denominadas “Crear caso de soporte”. Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (vista previa)</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Tenemos pensado perfeccionar esta experiencia y añadir mejoras en próximos lanzamientos. Envíenos sus comentarios mediante el chat en el producto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">La consola de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que ha proporcionado.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su compañía en función de su cuenta NSS de usuario.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados de la tabla reflejan los casos relacionados con la vista seleccionada.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o quitar columnas de interés y filtrar el contenido de columnas como prioridad y estado. Otras columnas proporcionan funciones de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Consulte los pasos a continuación para obtener más información.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">En el nivel por caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar las notas de un caso o cerrar un caso que no esté ya en estado cerrado o pendiente de cierre.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Si lo desea, puede modificar la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, selecciona *Ver* para ver todos los casos asociados a tu empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un marco de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción situada encima de la tabla en la página de gestión de casos que permite elegir un intervalo de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="4f7062c5c309a833cf46e4a1a5a5d366" category="paragraph"><block ref="4f7062c5c309a833cf46e4a1a5a5d366" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtre el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción de filtro de la columna Estado que permite filtrar casos que coinciden con un estado específico, como activo o cerrado.</block>
  <block id="8f624dee500d9670a27c4404084a7a62" category="paragraph"><block ref="8f624dee500d9670a27c4404084a7a62" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que se muestra en la tabla</block>
  <block id="002f1c0a8cf4a68b888010ddef3a7f7e" category="list-text">Para cambiar las columnas que aparecen en la tabla, seleccione <block ref="e55ec8dc42ae68d9326c51261c8a5f4f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y, a continuación, elija las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="72c5c65442a2c44e7f2546b8b4c957df" category="paragraph"><block ref="72c5c65442a2c44e7f2546b8b4c957df" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla</block>
  <block id="000a1376035909240f559b8ab724030c" category="list-text">Para gestionar un caso existente, <block ref="54181d1b918b28e5f92545f8b3b4a30c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> seleccione y seleccione una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver todos los detalles sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas de caso*: Proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: Proporciona detalles sobre por qué estás cerrando el caso y selecciona *Cerrar caso*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú de la última columna de la tabla.</block>
  <block id="6f7cf78e14aa346236a87d9541221fb2" category="paragraph"><block ref="6f7cf78e14aa346236a87d9541221fb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="28a3e421e42b408e3e4ff1bca62ee052" category="inline-xref">Implementar un sistema en la nube basado en un plan de implementación existente que tenga requisitos similares.</block>
  <block id="c31c21e843fdb59a8add150356c11304" category="list-text"><block ref="5fa6f23430006bdd76a7952ab9b38e33" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link">aquí</block>
  <block id="8209a613eadf680eb0da074479c79a0b" category="section-title">Cree un plan de puesta en marcha basado en un entorno vSphere local</block>
  <block id="c9ff8945d5f4f913ea03f4ded22549da" category="paragraph">Puedes migrar tus configuraciones actuales de máquinas virtuales en entornos de vSphere on-premises a máquinas virtuales en VMware Cloud on AWS y utilizar sistemas de archivos personalizados de Amazon FSx para NetApp ONTAP como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="e7864d4b66ace757c2a108b5b0e4db3e" category="list-text">Seleccione *Use the migration advisor VMware data collector* para usar el archivo .csv que creó con el recopilador de datos de VMware.</block>
  <block id="df5b6541eb8d439f6dc76a16fe960915" category="list-text">Seleccione *Usar RVTools* para usar el archivo .xlsx que creó con RVTools.</block>
  <block id="587a30d8155d9c5303442e11e5e9efd7" category="paragraph">Aparece la página «Preparar para la incorporación de VMware Cloud».</block>
  <block id="d762f74fe1a7fc0e27c55a560adb618a" category="inline-image-macro">botón de carga</block>
  <block id="743535db86e8f679fc605a77ecbf0ca2" category="list-text">En la sección _Upload VM configuration_, <block ref="db832e36fbdf71ec25bff4aa1993346d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> seleccione y seleccione el archivo que desea utilizar.</block>
  <block id="f1199435711bc45d8683750f770d5c15" category="list-text">Seleccione el archivo .csv cuando use el recopilador de máquinas virtuales del asesor de migración.</block>
  <block id="27251bcadd79e3fd1a18ec89ac447679" category="list-text">Seleccione el archivo .xlsx cuando utilice RVTools.</block>
  <block id="2e2ed307f4257994c4b8559cf9d7b08d" category="paragraph">La sección de resumen de VM se completa en el archivo de inventario para reflejar el número de VM y la capacidad total de almacenamiento.</block>
  <block id="3d8f99409368ebf501d582ae12ca2f27" category="list-text">En la sección _VM inventory considerations_, seleccione las opciones para filtrar la lista de máquinas virtuales que desea migrar.</block>
  <block id="06d3c6072e68b5d0d41062b66737b7e6" category="list-text">*Considerar VMs*: Indicar qué VMs se extraerán del archivo .csv en función de su estado de energía operativa. Puede traer todas las VM, o solo las que están activadas, desactivadas o suspendidas.</block>
  <block id="edbd0792b525368441c58f7092b26053" category="list-text">*VM Storage a tener en cuenta*: Seleccione si los almacenes de datos creados para cada VM incorporada tienen un tamaño basado en su tamaño utilizado actualmente (recomendado) o su tamaño aprovisionado.</block>
  <block id="5137ca074fe20694559457d4589ea3cb" category="paragraph">Los almacenes de datos externos se implementarán utilizando volúmenes del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP.</block>
  <block id="27fb8be12e3cea936186504383e63a1d" category="list-text">*Memoria VM a tener en cuenta*: Seleccione si la memoria asignada para cada VM incorporada se dimensiona en función del tamaño utilizado actualmente (recomendado) o del tamaño aprovisionado.</block>
  <block id="e269405b2917ada078ab1e21aea949ab" category="list-text">En la sección _VMware Cloud on AWS deployment configuration_, introduzca los detalles sobre la configuración requerida de VMware Cloud on AWS.</block>
  <block id="4db1f12ab10efa83baa889c794b5d44f" category="list-text">*Región*: Seleccione la región donde se implementarán las VMs y los sistemas de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP.</block>
  <block id="56d2a3933360986a83fe1eebbddbbe4d" category="paragraph">Para obtener un rendimiento y una rentabilidad óptimos, esta suele ser la misma región donde se implementa el SDDC de VMware Cloud on AWS.</block>
  <block id="6b8da9378d031990b64af03c75893aa3" category="list-text">*Requisitos de rendimiento estimados de VM*: Esta opción solo está disponible cuando se usa RVTools. El recopilador de máquinas virtuales del Asesor de Migración captura esta información de su entorno. Proporcione los siguientes parámetros de rendimiento promedio por máquina virtual que desea aplicar a las nuevas VM que se pondrán en marcha:</block>
  <block id="ed14429e797a847f497a533ac4d3ae54" category="list-text">*IOPS promedio por VM*: Ingrese el número de IOPS requerido para sus sistemas de archivos. Si no está seguro, puede utilizar el valor predeterminado de 3 IOPS por GiB de almacenamiento SSD para sistemas de archivos Amazon FSx for ONTAP. Por ejemplo, si pone en marcha 2.000 GiB de capacidad, esto se traducirá a 6.000 IOPS. Le recomendamos que comience con una configuración de IOPS más pequeña. Es posible aumentar el número de IOPS del SSD aprovisionado después de que se cree el sistema de archivos a medida que se migran o se implementan las cargas de trabajo.</block>
  <block id="35c06a302c6771923f1bf0ae87021382" category="list-text">*Tamaño medio del bloque de E/S*: El tamaño de cada bloque que contiene operaciones de lectura o escritura. El tamaño predeterminado es de 4 KB. Un tamaño de bloque mayor puede ser mejor para cargas de trabajo de lectura y escritura secuencial grandes. Un tamaño de bloque más pequeño puede ofrecer un mejor rendimiento para cargas de trabajo que realizan pequeñas escrituras aleatorias para dispersar archivos o archivos grandes.</block>
  <block id="671f570e3ea106a7c662d27393517d77" category="list-text">*Promedio de relación de escritura*: El porcentaje de operaciones que son operaciones de escritura para tus cargas de trabajo. La proporción predeterminada es 30 % de escrituras y 70 % de lecturas.</block>
  <block id="8cee69b8c05f31ed2796e76723e0346d" category="list-text">En la sección _VM storage capacity considerations_, seleccione una de unas pocas opciones de almacenamiento.</block>
  <block id="0c47db7e17a6772593257a96d46f5cef" category="list-text">*Porcentaje de margen adicional*: Introduzca el porcentaje de crecimiento de la capacidad que se agrega a la capacidad de sus sistemas de archivos FSX for ONTAP.</block>
  <block id="aebce73a3f5f4b5eb62667bc03380901" category="paragraph">Tenga en cuenta que si selecciona una cantidad inferior al 20%, no se podrán crear snapshots de volúmenes para la protección y los backups a largo plazo.</block>
  <block id="b861243dc465efb48d26f7b08e8092dd" category="list-text">Seleccione *Siguiente* y aparecerá la página de configuración de nodos de VMware en AWS.</block>
  <block id="eb45b66ef322066cb931c800b0ff5a5d" category="paragraph">Esta página permite definir la configuración del clúster de la nube VMware en AWS mediante un análisis de ahorro estimado y el tipo de nodo recomendado. Puede configurar lo siguiente:</block>
  <block id="c89e6e0aa2bb09c1d7b8e38b112b33e1" category="list-text">*Arquitectura vSAN*: Seleccione si desea usar la arquitectura vSAN Express Storage Architecture (ESA) o la arquitectura vSAN Original Storage Architecture (OSA).</block>
  <block id="74ea3f5cdcbfe5071a021f2bcbcf8f1d" category="list-text">RAID-1 (FTT 1): Consiste en una copia exacta (o espejo) de un conjunto de datos en 2 o más discos.</block>
  <block id="afd103de82421fcd40e3a247053edca8" category="list-text">RAID-5 (FTT 1): Consiste en la segmentación a nivel de bloque con paridad distribuida; la información de paridad se distribuye entre 3 o más unidades y puede sobrevivir a un único fallo de disco.</block>
  <block id="540c7a94a98b70d6ef1eca9ecb05237b" category="list-text">RAID-5 (FTT 2): Consiste en la segmentación a nivel de bloque con paridad distribuida; la información de paridad se distribuye entre 4 o más unidades y puede sobrevivir a fallos de dos discos simultáneos cualesquiera.</block>
  <block id="83079c9ee0e50366d1ef680d4e22dedc" category="list-text">RAID-6 (FTT 2): Amplía RAID 5 agregando otro bloque de paridad; por lo tanto, utiliza segmentación a nivel de bloque con dos bloques de paridad distribuidos por todos los discos miembros. Requiere 4 o más unidades y puede sobrevivir a dos fallos de disco simultáneos cualesquiera.</block>
  <block id="9478ea6583d20a9061cef8506db5c270" category="list-text">*Lista de selección de configuración de nodos*: Seleccione un tipo de instancia EC2 para los nodos.</block>
  <block id="d24303e7898eb257f4fb345a8f95e80c" category="list-text">Seleccione *Siguiente* y la página “Seleccionar máquinas virtuales” muestra las máquinas virtuales que coinciden con los criterios que proporcionó en la página anterior.</block>
  <block id="2098e007a671f07e900cc010817a5ea8" category="list-text">En la sección _Selection Criteria_, seleccione los criterios para las máquinas virtuales que planea implementar:</block>
  <block id="b03b66d464724edfe090b5d9de614232" category="list-text">Basado en la optimización de costes y rendimiento</block>
  <block id="48ab4f2784ee12638e45fef2dcf8b049" category="list-text">Basado en la capacidad de restaurar fácilmente los datos con snapshots locales para escenarios de recuperación</block>
  <block id="20d354f50e7d95fe0e5bfc8eb9580f5b" category="list-text">Basado en ambos conjuntos de criterios: El costo más bajo sin dejar de proporcionar buenas opciones de recuperación</block>
  <block id="ae3c7f6c7bd398f47e39119c3850d2c9" category="list-text">En la sección _Virtual Machines_, se seleccionan (comprueban) las máquinas virtuales que coinciden con los criterios proporcionados en la página anterior. Seleccione o anule la selección de VMs si desea incorporar/migrar menos o más VMs en esta página.</block>
  <block id="79f53a3b1e201c92e599dda08347cd47" category="paragraph">La sección *Despliegue recomendado* se actualizará si realiza algún cambio. Tenga en cuenta que al seleccionar la casilla de verificación en la fila de encabezado, puede seleccionar todas las máquinas virtuales de esta página.</block>
  <block id="e6cd86d61f4639c8a27006c6c29b3e9f" category="list-text">Seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="d688779efac4d2bffd0b9dff31e1e59a" category="list-text">En la página *Datastore deployment plan*, revisa el número total de VM y almacenes de datos que se han recomendado para la migración.</block>
  <block id="fb803e9043bd24aadbf134718fc937f4" category="list-text">Seleccione cada Datastore que figure en la parte superior de la página para ver cómo se aprovisionarán los almacenes de datos y las máquinas virtuales.</block>
  <block id="4345e81606df5dc45287de1f6571b7e8" category="paragraph">La parte inferior de la página muestra la máquina virtual de origen (o varias) para la que se aprovisionarán esta nueva máquina virtual y el almacén de datos.</block>
  <block id="370536ffe24c99675c2d3115f877ecb6" category="list-text">Una vez que entienda cómo se implementarán sus almacenes de datos, seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="365938d07c3056cb5ddd57ae13a34718" category="list-text">En la página *Revisar plan de implementación*, revise el costo mensual estimado para todas las VM que planea migrar.</block>
  <block id="8687a48178491c960e3d406f98cbf29c" category="list-text">Cuando esté satisfecho con el plan de migración, tiene algunas opciones:</block>
  <block id="0afb54dff7a72cd0654a60ad3ddcbeca" category="inline-link-macro">Descubra cómo implementar un sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="97d5613878abc66cd0377bc72293e1c7" category="list-text">Seleccione *Desplegar* para implementar los sistemas de archivos FSX for ONTAP para respaldar sus VM. <block ref="6d03875f1725fb0475157a3f38b365e6" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2c0e666cc5cdf75376ac7d0a2c199cbd" category="list-text">Selecciona *Descargar plan &gt; Implementación de VM* para descargar el plan de migración en formato .csv y así poder usarlo para crear tu nueva infraestructura de datos inteligente basada en la nube.</block>
  <block id="89fa06462cff9e0b4ce0010f48295b35" category="list-text">Seleccione *Descargar plan &gt; Informe del plan* para descargar el plan de migración en formato .pdf y así poder distribuir el plan para su revisión.</block>
  <block id="a8e3f2e23f07d3e3b894748c162a207a" category="list-text">Seleccione *Exportar plan* para guardar el plan de migración como plantilla en formato .json. Puede importar el plan más adelante para utilizarlo como plantilla al desplegar sistemas con requisitos similares.</block>
  <block id="f16579e3ec27716e8cd4980fbae4d3e4" category="paragraph">Ten en cuenta que puedes conectar hasta cuatro (4) FSx para volúmenes de ONTAP a un único clúster de vSphere en VMware Cloud on AWS.</block>
  <block id="8cab295292831bfdeb59bccbb79bdd46" category="list-text">Analice las configuraciones actuales de máquinas virtuales en las instalaciones</block>
  <block id="1a05637cb863ca10f5a7d788eab39615" category="list-text">Identifica el espacio necesario en FSx para volúmenes de ONTAP que se usará como almacenes de datos externos de VM</block>
  <block id="feb18d16cfa710c71684233bc628e803" category="list-text">Revise el informe resultante para comprender los pasos de despliegue</block>
  <block id="ecd032206ca6be7b4497c7dadd4679ff" category="list-text">Realizar el despliegue real</block>
  <block id="633d759efd4c2199d984faea480082ad" category="list-text">Optimización de costes gracias a la desvinculación de hosts y almacenamiento y a la eficiencia de datos avanzada</block>
  <block id="52800f54ef93212b18b3653970aa2ed4" category="list-text">Capacidad para aumentar la capacidad de almacenamiento según sea necesario sin necesidad de adquirir instancias de host adicionales</block>
  <block id="17167f5b04002560e9e2c5818b543bfa" category="list-text">Capacidades de gestión de datos de NetApp ONTAP en el cloud, como copias Snapshot con gestión eficiente del espacio, clonado, compresión, deduplicación, compactación, y la replicación</block>
  <block id="d668b75d63a6a78b8ce267ca999a6f00" category="list-text">Reducción en la gestión de las actualizaciones de hardware</block>
  <block id="f9f61055f7c12e19b3df8a6b77099e20" category="list-text">Capacidad para cambiar el rendimiento de los datos, las operaciones de IOPS y el tamaño del sistema de archivos además de aumentar o reducir el tamaño de los volúmenes</block>
  <block id="958d4e659e939db8e66a192e1e4f46f9" category="list-text">Alta disponibilidad compatible con múltiples puestas en marcha en zonas de disponibilidad (AZ)</block>
  <block id="0abb1f890b7655b5842e2e4271738b78" category="list-text">Reducción del coste y de la latencia de las configuraciones de un solo AZ que utilizan pares de VPC sin necesidad de una puerta de enlace de tránsito</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Coste</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Licencia</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="2281d47edbe43f0701ce273bb95a9f2f" category="summary">Utiliza una herramienta como la extensión de nube híbrida de VMware para mover los datos de tu antiguo almacenamiento de equipos virtuales al FSx para volúmenes de NetApp ONTAP conectados a tus nuevas máquinas virtuales. La funcionalidad principal de VMware HCX le permite migrar cargas de trabajo desde su centro de datos local a su SDDC de forma transparente.</block>
  <block id="2066c133f5c3f51fd034acd791ddedb4" category="doc">Migre sus datos a la nueva infraestructura</block>
  <block id="63796ed0675a30eed387ff515fb4109d" category="paragraph">Utiliza una herramienta como la Extensión de nube híbrida de VMware (HCX) para mover los datos de tu antiguo almacenamiento de máquina virtual a FSx para volúmenes NetApp ONTAP conectados a tus nuevas máquinas virtuales. La funcionalidad principal de VMware HCX le permite migrar cargas de trabajo desde su centro de datos local a su centro de datos definido por software (SDDC) de forma transparente.</block>
  <block id="5944c69245ff8965d3ea01f690fb5c93" category="paragraph">Ahora que has migrado tus datos a VMware Cloud on AWS y los almacenes de datos externos de Amazon FSx para NetApp ONTAP, puedes realizar backups y proteger los datos importantes en tu sistema de archivos FSx para ONTAP para asegurarte de que tus datos estén siempre disponibles.</block>
  <block id="cc788b7e72b2a734dd0985bd1e0e9fe3" category="inline-link">Documentación de Amazon FSX para ONTAP de NetApp</block>
  <block id="0eb8b604056cff3e56816d6bff3e3b57" category="paragraph">Para obtener información sobre la gestión de su sistema de archivos FSx para ONTAP, vaya a<block ref="fbab171416a38225bcf6963b32f6d497" category="inline-link-rx"></block> para ver las funcionalidades de backup y protección que puede utilizar.</block>
  <block id="b7c19b7e4e8df7fa64586112497c63f5" category="summary">Empieza con el asesor de migración de VMware para trasladar tu infraestructura actual a VMware Cloud on AWS usando Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos.</block>
  <block id="ba8b072b83c1e6db56e40bf48ddb0871" category="inline-link">modos de funcionamiento</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Una</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="fb391f4cf6483b8b419032dc188bd9d8" category="inline-link">Aprenda a agregar credenciales y permisos</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Cuatro</block>
  <block id="f47ef0c0240caa246ed6aae746117014" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Crear un plan de puesta en marcha utilizando el asesor de migración de VMware</block>
  <block id="14f4f353ef5e3c4a3673476c525c538d" category="paragraph">Inicia el asesor de migración de VMware y selecciona las máquinas virtuales que desees migrar a la nueva infraestructura de VMware Cloud on AWS mediante un sistema de archivos Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos. Puede realizar algunas modificaciones antes de guardar el plan.</block>
  <block id="a0df7f574896aa929c819bd3a817625c" category="inline-link-macro">Descubre cómo utilizar el asesor de migración de VMware para crear un plan de puesta en marcha</block>
  <block id="8d7795534dfe29f84396c92c8d0a4dcd" category="paragraph"><block ref="a837f3781560502a9640d7db10536ff7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="d4ae0fc6e06774e5a7be305be578b336" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementa el sistema de archivos FSx para ONTAP recomendado</block>
  <block id="f52c9ba96cd69f0216a683d029eb830e" category="paragraph">Pon en marcha el nuevo sistema de archivos FSx para ONTAP que proporcionará los almacenes de datos para tus máquinas virtuales en tu infraestructura de VMware Cloud on AWS.</block>
  <block id="2c3ed559463775a8e752bd5354347b70" category="inline-link-macro">Descubre cómo implementar tu nuevo sistema de archivos FSx for ONTAP</block>
  <block id="5e3387eb970620f47e529a8dc0cc62b6" category="paragraph"><block ref="b515969da0a0d29c570c51f868d340c0" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e6fbc0b9673f8c86726688d7607fc8f5" category="inline-image-macro">Seis</block>
  <block id="c572af7f3132380b2d88a9d4aa80dad6" category="paragraph-title"><block ref="ef78558f80439832e0f51cc22cee8b8c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Conecta tus sistemas de archivos FSx para ONTAP a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="88cf79670ce663257099330f2ebe608f" category="paragraph">Su centro de datos definido por software (SDDC) ofrece opciones de red para conectarse al sistema de archivos FSx para ONTAP mediante la funcionalidad de paridad de VPC para ampliar la conectividad de red a los volúmenes de almacenamiento NFS externo.</block>
  <block id="03f4cd7af088de0b86d1c9f3c79648d1" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre la migración de tus datos</block>
  <block id="12e67aac3e7f9227cc35f8f047d7dc74" category="inline-image-macro">Siete</block>
  <block id="a4712ad015228f6fd465cbe507723fae" category="paragraph-title"><block ref="36915574c413876eaa75cbd48f69fd00" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Migra los datos desde tus sistemas antiguos a tus nuevos sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="3638e2726e921646915ead3523420694" category="paragraph">Utiliza una herramienta externa, como HCX (Extensión de nube híbrida) de VMware, para mover tus datos de tu antiguo almacenamiento de máquina virtual a FSx para volúmenes NetApp ONTAP conectados a tus nuevas máquinas virtuales.</block>
  <block id="ed2864ba6212a6975c8039c89029a916" category="paragraph"><block ref="19e3683b716b5e111f0f1f9ccf094dd2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="856edc4caec68fece6859c4be9360f3c" category="section-title">Registre su cuenta de soporte de NetApp</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga el aviso de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro se ha realizado correctamente, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La página *Recursos* debe mostrar que su cuenta está registrada para soporte.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta y una casilla de verificación verde y el texto registrado para soporte.</block>
  <block id="fa7897454f637026faa3e00ccbfec239" category="paragraph"><block ref="fa7897454f637026faa3e00ccbfec239" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Cree una cuenta del sitio de soporte de NetApp completando el<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="f5d7029ed18f998c0a9d780b2554e538" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Recursos de soporte.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="55adf589d087b17fca134b34f65498ed" category="paragraph"><block ref="55adf589d087b17fca134b34f65498ed" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegue<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> y seleccione *No soy un Cliente de NetApp Registrado*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="1d949c7c5600289e10795f178278edd1" category="section-title">7 de julio de 2024</block>
  <block id="9bab53a02593423437540c8ac9802fde" category="paragraph">La versión inicial incluye la capacidad de utilizar el asesor de migración de VMware para analizar tus configuraciones actuales de máquinas virtuales en entornos vSphere on-premises y generar un plan para implementar diseños de máquinas virtuales recomendados en VMware Cloud on AWS y utilizar los sistemas de archivos personalizados de Amazon FSx para NetApp ONTAP como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="1a61f87dd9021f3f5868a4a4418a6116" category="sidebar">Optimiza las migraciones desde entornos de vSphere on-premises a VMware Cloud on AWS e implementa sistemas de archivos personalizados FSx para ONTAP como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="1a686aeebb374b70871c49c0a3a9e04d" category="sidebar">Conecta los sistemas de archivos FSx para ONTAP a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="114262d24985ba4272fb41b60a7a9b81" category="sidebar">Documentos para cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="48b99c17fb09e3417fa2dfdd982e21b8" category="sidebar">Conecta FSx para ONTAP a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="b315d9d256afa359134156c4a3ba121a" category="list-text">Debe haber creado el archivo de inventario a partir de los sistemas existentes mediante el recopilador de máquina virtual del asesor de migración (archivo .csv) o mediante el uso de RVTools (archivo .xlsx).</block>
  <block id="a268e8a21767df1e979dcf4c47b6f464" category="doc">Migrar a Amazon EC2</block>
  <block id="d33a9cde7de06ccdf8aba953dd2aeb0d" category="list-text">Ejecute el script de recopilación de datos que descargó y especifique la opción de recopilación de datos para las estadísticas de equipos virtuales «diarias» o «cada hora».</block>
  <block id="8109466383788459676a9b2ec067ebe7" category="paragraph">El script genera un archivo comprimido con una marca de tiempo en el nombre del directorio de trabajo actual. El archivo .zip contiene una lista de todas las máquinas virtuales y sus propiedades, junto con sus IOPS y datos de rendimiento.</block>
  <block id="10ffe7f124f69e3702ce69e56c43925c" category="paragraph">Consulte el capítulo sobre parámetros de línea de comandos en la<block ref="cd808e8fbbf761268520721bfefac00c" category="inline-link-rx"></block> para obtener más información.</block>
  <block id="bf9f27fc21322ff6302a870d86e2e722" category="inline-link-macro">Cree un plan de implementación de Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="414196819b55791be7e7314c3ef3e1cb" category="paragraph"><block ref="256f57bc6446332fd4641ea86650235a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f04f84e2375dd70545e2146f2d203aa3" category="paragraph">Se mostrará la página principal del asesor de migración de VMware.</block>
  <block id="0c9cddf33e5d4dde0908a43c0281f4c9" category="inline-link-macro">Crea un plan de puesta en marcha de VMware Cloud on AWS con el asesor de migración</block>
  <block id="4768fe1dcba86ded88bcf4933b3796e9" category="paragraph"><block ref="a42505b35c6e27042bbc626caf0dab0e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4b4cbcf57cb0bd98e4741d1d43b22196" category="list-title">Requisitos para implementaciones en VMware Cloud on AWS</block>
  <block id="8c762f17b3d2ee1292e4c6d599e3c4f4" category="paragraph">Si va a implementar en VMware Cloud en AWS, asegúrese de implementarlo en una VPC que sea diferente a la VPC donde se implementa VMware Cloud en AWS.</block>
  <block id="d738890a4c9a0f96c08ae0ba66a626a1" category="doc">Cree un plan de implementación para Amazon EC2 con el asesor de migración</block>
  <block id="12108488b525984a76d1a39aeb4948cb" category="paragraph">Puede migrar sus configuraciones actuales de máquinas virtuales en entornos de vSphere on-premises a máquinas virtuales en Amazon EC2 y utilizar sistemas de archivos personalizados de Amazon FSx para NetApp ONTAP como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="212e4a78a96c4a6a7cb8d8168f38a132" category="list-text">En la sección _Target Capacity and Protection considerations_, seleccione entre unas pocas opciones de almacenamiento.</block>
  <block id="2371c65768dba03d44190d2797940527" category="list-text">*Promedio de reducción de datos*: Elija entre los tres ratios comunes de reducción de datos. Seleccione «1:1 - Sin reducción», «1:1,25 - 20% de reducción» o «1:1,5 - 33% de reducción».</block>
  <block id="905bff561253ba917bae9754d8ea5aa3" category="paragraph">Tenga en cuenta que si selecciona una cantidad inferior al 20%, no podrá crear snapshots de volúmenes para protección y backups a largo plazo.</block>
  <block id="695c53d6a8635c5bd280e1390644dcd5" category="list-text">*Protección de instantáneas de VM*: Habilita esta opción para proteger las VM con instantáneas.</block>
  <block id="80a8fb685950a12df8093b0708b54241" category="paragraph">La parte superior de la página describe el coste mensual para todas las máquinas virtuales implementadas y los sistemas de archivos de FSx para ONTAP. Puedes ampliar cada sección para ver detalles sobre la «configuración recomendada del sistema de archivos de Amazon FSx para ONTAP», «desglose de costes estimado», «configuración de volúmenes», «suposiciones de dimensionamiento» y «renuncias de responsabilidad técnicas».</block>
  <block id="be0af0f3e1f270dc982344a36c5f734f" category="paragraph">Al realizar la migración a VMware Cloud, puede utilizar el asesor de migración para crear un plan de puesta en marcha para las siguientes situaciones:</block>
  <block id="dafb3c70bc12caaeab402760a87e98d9" category="inline-xref">Para migrar tu entorno actual de vSphere on-premises a la nube de VMware.</block>
  <block id="59bf0f7e79d795451ad94f36b9896e02" category="list-text"><block ref="d7d9086f96876c516cd0685f13fc1fe9" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="547bc0b99ec96bc4efdb00bc0ff7eccd" category="list-text">*Relación media de reducción de datos*: Elija entre los tres valores comunes de selección de reducción de datos. Seleccione «1:1 - Sin reducción», «1:1,25 - 20% de reducción» o «1:1,5 - 33% de reducción».</block>
  <block id="9b33daba55511d7238a85d7736fbd98f" category="list-text">*Tolerancia a fallas de vSAN*: Seleccione el nivel de tolerancia a fallas que se requiere para las VM. Puede elegir “Auto”, que se recomienda, o entre una variedad de niveles de RAID.</block>
  <block id="794575b7b1daf584d278fad81412fd2b" category="paragraph">Pasar partes de tu infraestructura actual a Amazon EC2 o VMware Cloud on AWS mediante Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos ofrece las siguientes ventajas:</block>
  <block id="5cf77a6cd1a6546f96141615c376acb2" category="inline-link">Consulte la documentación de VMware HCX</block>
  <block id="1cdaa881e46a57173b4ffb5ec3faacc3" category="paragraph"><block ref="cef3bc29c9f27088570c1e3262538cf8" category="inline-link-rx"></block> para obtener más detalles.</block>
  <block id="e893ba46613a19a9294b7b151c4df83e" category="summary">Empieza con el asesor de migración de VMware para trasladar tu infraestructura actual a Amazon EC2 utilizando Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos.</block>
  <block id="d645e6b9cc715485914696dcaeed7e40" category="paragraph">Inicie el asesor de migración de VMware y seleccione las máquinas virtuales que desee migrar a la infraestructura de Amazon EC2 mediante un sistema de archivos Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos. Puede realizar algunas modificaciones antes de guardar el plan.</block>
  <block id="362f02ec410356642b41d807749588d9" category="paragraph"><block ref="d6918f6a6163624fe27be3a8b64bdb49" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2f2f1ce9d4f5decb03f093128a1fc15e" category="paragraph">Pon en marcha el nuevo sistema de archivos FSx para ONTAP que proporcionará los almacenes de datos para tus máquinas virtuales en tu infraestructura de Amazon EC2.</block>
  <block id="aebd84094284845d3e849298624e3ce8" category="sidebar">Inicio rápido: Migre a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="a529cc49011230ace4aa0d605878b3a7" category="sidebar">Inicio rápido: Migre a Amazon EC2</block>
  <block id="381900c88e88ebdef33aeaaba326b5d9" category="sidebar">Migrar a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="aaa94acfa678f349154ecc14f4c48e40" category="sidebar">Inicio rápido para migrar a VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="8ca85249d2f6a1036c376d3281e10cd7" category="sidebar">Inicio rápido para migrar a Amazon EC2</block>
  <block id="2792e29ba30bdded6461ac9b9f0816a4" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de VMware</block>
  <block id="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="paragraph"><block ref="2dbb83c0d88f8aa5c12c5445b2b248ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="34229287aee7a67f52f7e30d46d92cf7" category="paragraph">Consulte la información para obtener más información sobre las ventajas del asesor de migración.</block>
  <block id="3389e3985ea11023e4391a5a8e11e3c2" category="list-text">Cuando esté listo, seleccione *Vamos a empezar*.</block>
  <block id="ef3c7f794852a9bd24d0e9c87cce7d80" category="paragraph">La parte superior de la página calcula el ahorro mensual necesario para los sistemas de archivos de FSx para ONTAP y los volúmenes de EBS. Puede expandir cada sección para ver los detalles de la configuración del sistema de archivos sugerida, el desglose de ahorros estimados, las suposiciones y las renuncias técnicas.</block>
  <block id="3197d9ffc65dc1fe1469440d8891e79d" category="doc">Ayuda de la relación de reducción de datos del asesor de migración de VMware</block>
  <block id="10ced15d9df199f8cb002561b8728770" category="paragraph">Esta versión de Workload Factory para VMware cuenta con un asistente de reducción de la tasa de datos. El asistente de la relación de reducción de datos te ayuda a decidir qué relación es la mejor para tu inventario de VMware y el estado de almacenamiento cuando se prepara para la incorporación de cloud AWS.</block>
  <block id="dc9ea462821ad27445bd89faaafc765c" category="paragraph">Selecciona *Ayudarme a decidir* si no estás seguro de qué relación elegir. Aparece el cuadro de diálogo _Asistente de relación de reducción de datos_. Selecciona las sentencias que se apliquen al inventario y al estado de almacenamiento de tu equipo virtual. El asistente recomendará una tasa de reducción de datos adecuada. Selecciona *Aplicar* para usar la relación recomendada.</block>
  <block id="c9b4182f157d4d581536f53df8cd512d" category="paragraph">El centro de cargas de trabajo para VMware admite ahora la migración a Amazon EC2 mediante el asesor de migración de VMware.</block>
  <block id="dcafe9cce796ce855e87b270f0a5af59" category="inline-link">experiencias de consola</block>
  <block id="80d4b078f6c58ce0995857130402115f" category="paragraph">Antes de comenzar, usted debe tener una comprensión de<block ref="34271bc3c8a46444362a7c5af7a1adeb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c01367c7ec78f01defe37cab59b14851" category="paragraph"><block ref="d162e97fcdf643050da77419fb18d12e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="65b67cfacaf9f942b7e72202ad4253cf" category="paragraph"><block ref="f440c867abbb2e895fda5fc4c7c4b4d3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="99518c9c883f7beb3f0b6f82063520fd" category="inline-link-macro">Descubra cómo conectar sus sistemas de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="0df1d5b9b1a14b5b9e7736c356eb7cb8" category="paragraph"><block ref="45ba3a90dd25508f5576e9402f61bd51" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1d194f6c398ca78aaffd8c430203e1ec" category="doc">Mejoras en el asesor de migración de Amazon EC2</block>
  <block id="3f4f1b85f4effee9c5e9ae9034f0e684" category="list-text">*Experiencia rápida frente a avanzada*: Cuando utiliza el asesor de migración, ahora puede elegir una experiencia de migración rápida, utilizando RVtools, o la experiencia avanzada, que utiliza el recopilador de datos del asesor de migración.</block>
  <block id="c20f4c2c66d387d7831ea5e0b0ec1825" category="list-text">Seleccione el mosaico *Planificación detallada* y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="a9c684bfbdda0fc1f3c7654eb995d2a2" category="paragraph">La ventana CodeBox aparece en el lado derecho de la página.</block>
  <block id="9f0b77a1e3095470cfdf1a84bf5cf034" category="list-text">En la ventana CodeBox, seleccione para guardar el script del recopilador de datos del asesor de migración (denominado «list-vms.ps1») en el sistema de destino o <block ref="4b7dbf915ce902400e3f4172621123eb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>bien <block ref="a800f53f7ef8a18e067b4b267fa3a526" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>para copiar el script y pegarlo en el sistema adecuado.</block>
  <block id="7e3cc0b2d801781d73ed00ce40074dfe" category="paragraph">Se muestra la página *Prepare for AWS Cloud Onboarding*.</block>
  <block id="23ad7ab0fd343203832fd708d413ee18" category="list-text">En la sección _VM configuration upload_, <block ref="db832e36fbdf71ec25bff4aa1993346d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>seleccione y seleccione el archivo .xlsx creado por RVTools.</block>
  <block id="b201be50fb24455e1169e30ba042483c" category="list-text">*Región*: Seleccione la región donde se implementarán los sistemas de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP. Para obtener un rendimiento y una rentabilidad óptimos, esta suele ser la misma región donde se implementa el SDDC Amazon EC2 existente.</block>
  <block id="3b4b72587570c96b11427b0d7983dc63" category="list-text">Seleccione un nivel de rendimiento previsto para las máquinas virtuales en esta región. Le recomendamos que comience con una configuración de IOPS más pequeña. Puede aumentar el IOPS de SSD aprovisionado después de que se cree el sistema de archivos a medida que se migran o implementan las cargas de trabajo:</block>
  <block id="8322562b9931621dac341ec2891a8ed7" category="list-text">*De estándar a alto rendimiento*: Para VM con tasas de IO promedio entre 20 y 5000 IOPS.</block>
  <block id="fe6746d68f60ac87ac812195dbe0ba44" category="list-text">*Rendimiento muy alto*: Para VM con tasas de IO medias superiores a 5000 IOPS.</block>
  <block id="def2319cb1ab48e55abf938aae0948be" category="list-text">*Rendimiento muy bajo*: Para VM con tasas de IO medias inferiores a 20 IOPS.</block>
  <block id="4db7ab627ca2119e30a51c404a814e9f" category="list-text">En la página *Classify*, revise la información de la VM, las reglas de clasificación de volúmenes, las asignaciones de volúmenes y la lista de volúmenes que se migrarán como parte de la implementación y, a continuación, seleccione *Next*.</block>
  <block id="6e8e51789a8fdf8319fae75541361b0d" category="list-text">En la página *Paquete*, revisa las instancias de EC2 y los volúmenes asignados a diferentes clústeres de FSX para ONTAP, y luego selecciona *Siguiente*.</block>
  <block id="45de7b9580db1698613b43e8b89bb740" category="list-text">En la página *Revisar plan*, revisa los ahorros mensuales estimados y las estimaciones de costos para todas las VM que planeas migrar.</block>
  <block id="f292a76e9c79b833f21da297f0ad751c" category="doc">Capture las configuraciones de sus máquinas virtuales antes de migrar a Amazon EC2 con cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="3a23349f8d161f7653f1e95b602af0f5" category="doc">Capture las configuraciones de máquinas virtuales antes de migrar a VMware Cloud con cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="3173329d2df7808ef89c684e36fe95db" category="doc">Pon en marcha el sistema de archivos FSx para ONTAP recomendado para las cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="d426ad1d2770909e76d9ec998753048e" category="doc">Crea un plan de puesta en marcha para Amazon EC2 mediante el asesor de migración de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="9aed60fda8e95affae05b540b6cbe03a" category="doc">Crea un plan de puesta en marcha para VMware Cloud en AWS usando el asesor de migración de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="09bf5c9e5640bf75b6e024bb49783cc9" category="doc">Inicio rápido para la migración a Amazon EC2 mediante el asesor de migración de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="ecdd552e8f9e5da2a61e6db8b8030056" category="doc">Inicio rápido para migrar a VMware Cloud on AWS mediante el asesor de migración de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="246fd576936aa6a7e609ed87c073c207" category="paragraph">La sección *Detalles de recolección de datos* proporciona el rango de fechas y el número de horas de datos que se recopilaron utilizando el recopilador de datos de Onboarding Advisor.</block>
  <block id="43edfc2e70d40761eafc22f44f15e60a" category="paragraph">La sección *VM inventory summary* se rellena desde el archivo de inventario para reflejar el número de VM y la capacidad total de almacenamiento.</block>
  <block id="694a4615408e2c20273a3b2eddddc05f" category="list-text">En la página *Scope*, seleccione las máquinas virtuales de la lista que desea incluir en la migración de AWS. Puede filtrar la lista por estado de alimentación de cada máquina virtual y en qué centro de datos y clúster reside la máquina virtual.</block>
  <block id="365d382b2d9ecca9b0d40171c69b38ff" category="list-text">Debe realizar una de las siguientes acciones:</block>
  <block id="b5cef683aab00353096b98823a237e69" category="section-title">1 de septiembre de 2024</block>
  <block id="1d9b4d532dc0a6a0e4f5f8e48c2bf2fc" category="list-text">En el mosaico VMware Workloads, seleccione *Evaluar y planificar* y, a continuación, seleccione *Migración a VMware Cloud en AWS*.</block>
  <block id="3d749d00ccdbb179e634ecc56aff4377" category="list-text">Ejecute el script de recopilación de datos que descargó y especifique la opción de recopilación de datos para las estadísticas de equipos virtuales «cada hora» o «diarias».</block>
  <block id="b2d8e0c32623281035bb9ce3ea340526" category="list-text">*LastHour* recopila IOPS y datos de rendimiento durante las últimas 1 horas con intervalos de 20 segundos.</block>
  <block id="c3aef4fe00d86c06f8e8b666bd7c9f02" category="list-text">*LastDay* recopila IOPS y datos de rendimiento de las últimas 24 horas con intervalos de 5 minutos.</block>
  <block id="f0cbed8418df3c7702700c7e26a8bca8" category="paragraph">Opcionalmente, puede ejecutar el script del recopilador de datos sin especificar ninguna opción; esto le permite seleccionar el período de recopilación de datos en el menú interactivo.</block>
  <block id="cd37b5cf2c47ed75e8cfcfb7e7f8bb1f" category="paragraph">El script recopilador de VM del asesor de migración de NetApp recopila información de configuración de VM desde vCenter de forma similar a la que recopila RVTools; sin embargo, captura datos de rendimiento de VM actuales para proporcionar estadísticas de rendimiento e IOPS de lectura y escritura reales. Puede utilizar el script en uno de estos dos modos:</block>
  <block id="883783e9620901e0ec065bb8ae5613d2" category="list-text">Recopilación de datos horaria</block>
  <block id="f90051c528271959eb69e542599c2556" category="list-text">Recopilación de datos diaria</block>
  <block id="13ba1ae4c82947e19de7e94ee0eaab45" category="list-text">*Tipo de instancia estimado*: El asesor de migración ahora puede examinar los requisitos de su entorno y proporcionar un tipo de instancia estimado de Amazon EC2 para cada VM. Puede optar por incluir el tipo de instancia estimado para cada máquina virtual durante el paso de alcance del asesor de migración.</block>
  <block id="3006f7737352e976899743eaf6e2b28e" category="list-text">*Posibilidad de recomendar volúmenes de Amazon EBS*: El asesor de migración ahora puede recomendar migrar volúmenes de datos a Amazon Elastic Block Store (EBS) en lugar de Amazon FSx para NetApp ONTAP debido a las necesidades específicas de capacidad o rendimiento de una determinada región.</block>
  <block id="b4a4e72af96c527b186a3d8f12952f22" category="list-text">*Asignación automática del sistema de archivos mejorada*: La asignación del sistema de archivos de Amazon FSx para NetApp ONTAP se ha mejorado para optimizar mejor el costo y minimizar el rendimiento.</block>
  <block id="ff2dedc9d43416dc5120ca5c85f276db" category="paragraph">En la lista de VM, puede seleccionar los tipos de información de la máquina virtual que se mostrarán como columnas. Por ejemplo, al seleccionar _Estimated instance type_, se muestra una columna con el tipo de instancia de Amazon EC2 estimado para cada VM, según los requisitos de recursos de la VM.</block>
  <block id="f56dc26bb43a8ffda27f608798af3995" category="admonition">Si un volumen tiene requisitos de capacidad o rendimiento que superan las funcionalidades de un sistema de archivos de Amazon FSx for NetApp ONTAP en una región específica, el asesor de migración recomienda que el volumen se ponga en marcha en un sistema de archivos de Amazon EBS.</block>
  <block id="123186fd98b69e2b3d463c83c49edfe7" category="section-title">19 de septiembre de 2024</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="6e62567f7c9b240a118b25fc64f2991f" category="list-text">*Guía mejorada para la asignación de volúmenes*: La información de asignación de volúmenes en los pasos “Clasificar” y “Paquete” del asesor de migración EC2 ofrece una mayor legibilidad y usabilidad. Se muestra información más útil sobre cada volumen, lo que permite identificar mejor los volúmenes y determinar cómo asignarlos.</block>
  <block id="5fc07f589f318bbf4f9475dbf3754c9f" category="list-text">* Mejoras de la eficiencia de los scripts de recopilación de datos*: El script recopilador de datos del asesor de migración EC2 optimiza el uso de la CPU al recopilar datos para implementaciones de máquinas virtuales más pequeñas.</block>
  <block id="db54384248c75c5896f34bcb0879b66c" category="section-title">30 de marzo de 2025</block>
  <block id="d9f5899ddcae7952c9df69e075c822e2" category="section-title">3 de noviembre de 2024</block>
  <block id="81e3939f348a9727ff017a61306371bd" category="paragraph">* Información sobre la infraestructura de datos de NetApp como fuente de datos *: La fábrica de cargas de trabajo ahora se conecta directamente con la información sobre la infraestructura de datos de NetApp para recopilar información sobre la implementación de VMware cuando utiliza el recopilador de datos del asesor de migración EC2.</block>
  <block id="514f1fc0ac0ff6e4200d3637146367f1" category="section-title">Terminología de permisos actualizada</block>
  <block id="f8e901b31808cd5fdd45bae1bb1b5200" category="paragraph">Puede utilizar el script de recopilación de datos de máquinas virtuales del asesor de migración, RVTools o Información de la infraestructura de datos de NetApp para capturar sus configuraciones actuales de máquinas virtuales. Le recomendamos que utilice el script recopilador de máquinas virtuales del asesor de migración o Data Infrastructure Insights porque estas opciones recopilan datos de configuración de máquinas virtuales y de rendimiento para el plan más preciso.</block>
  <block id="22a28a767d70781d263ac5d0d07edaf6" category="open-title">Usar RVTools (evaluación rápida)</block>
  <block id="c3a0a2cbaabcb9856e249dfefdef2ff1" category="open-title">Uso del script de recopilador de la máquina virtual del asesor de migración (planificación detallada)</block>
  <block id="905f3af3e1ec084a67a1b487b9ac6b66" category="open-title">Use NetApp Data Infrastructure Insights (planificación detallada)</block>
  <block id="a0e5953d5eb8ffc03d66bca81a0c18e6" category="paragraph">Información sobre infraestructura de datos de NetApp es una herramienta de supervisión de infraestructuras de cloud que le ofrece una visibilidad completa de su infraestructura. Debe habilitar la comunicación temporal de API entre el asesor de migración y Data Infrastructure Insights para que el asesor de migración pueda recopilar información sobre su infraestructura de VMware.</block>
  <block id="b5b31d8ce41e2f6be9d862f8948f3dcc" category="inline-link">Más información sobre Data Infrastructure Insights</block>
  <block id="70e33e04e2c32f73e731d6c181dfb01f" category="paragraph"><block ref="70e33e04e2c32f73e731d6c181dfb01f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="64f9349e02e421debf3f6d20a5be5ed2" category="list-text">Inicie sesión en su cuenta Data Infrastructure Insights.</block>
  <block id="58b51871d59c9ea6e3dfb178bf676134" category="list-text">En el menú de navegación lateral, seleccione *Admin*.</block>
  <block id="372be835c202d63d8125e0f349ef82e4" category="list-text">En el menú que aparece, seleccione *Acceso API*.</block>
  <block id="1691ad67fe5d613f8659e3b1f3dbad92" category="list-text">En la pestaña *Tokens de acceso a API*, seleccione *+ Token de acceso a API*.</block>
  <block id="0d9f4e7c4781ab54219dde884e55e7de" category="paragraph">Aparece el cuadro de diálogo Create an API Access Token.</block>
  <block id="8572681a78798eae07513e43042ec14e" category="list-text">Proporcione un nombre y una descripción para el token de API.</block>
  <block id="25301bbb0bd6feeaa7d0f92041e91809" category="list-text">En *Qué tipo de API se utilizará este token para llamar* seleccione una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="7afd7da52e07dd7febdaa6f50c36644d" category="list-text">Unidad de adquisición</block>
  <block id="9aedeaf1f77b8642abe528503b8c5de8" category="list-text">Activos</block>
  <block id="a8ab2a0cac3ada71ce8c170ef7fd84b5" category="list-text">Recopilación de datos</block>
  <block id="1632bcc011087537a13d82cdf7c72e92" category="list-text">En *Permisos* selecciona *Solo lectura*.</block>
  <block id="a30491a7247ae579cd45bb891810edc6" category="list-text">En *Token Expira en*, elige la cantidad de tiempo que necesitas que el token API sea válido.</block>
  <block id="403c7f2f4480b30b6731e3047d4251f3" category="list-text">Desmarca *Rotar tokens automáticamente para Kubernetes*.</block>
  <block id="10492389e94efdebbb66f7b0cd8a1324" category="list-text">Seleccione *Guardar*.</block>
  <block id="61a464c915eccf6999e7c204f359223d" category="list-text">Selecciona *Copy API Access Token*.</block>
  <block id="94d5cfc399e2d5a51a5607471312328b" category="paragraph">Esta debe ser la URL que usas para acceder a Data Infrastructure Insights.</block>
  <block id="5085d7cec411dbaca9f86e65ed057ff3" category="list-text">Si todavía no ha generado un token de acceso de API para Data Infrastructure Insights, siga las instrucciones de la página para crear uno. De lo contrario, pega tu token de acceso a la API en el cuadro de texto *Enter API Access Token*.</block>
  <block id="dac96c84baa92faab0eb342df5283a1b" category="section-title">4 de mayo de 2025</block>
  <block id="5c8df45cbe01191b205c30373b7e5739" category="section-title">1 de diciembre de 2024</block>
  <block id="1832a7f4d2abf297aa0cee87f4c043e3" category="doc">Presentamos el soporte del asesor de migración para Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="e64998710319712d47612cc187a1dc35" category="inline-link">Cree un plan de implementación para Amazon EVS utilizando el asesor de migración</block>
  <block id="e38866fbf1fd8067b38b878041582246" category="paragraph"><block ref="e38866fbf1fd8067b38b878041582246" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="af3e8ed9d9207dad8af46833f2eb0ab7" category="list-text">Debe tener una suscripción a Amazon Elastic VMware Service.</block>
  <block id="ae7ebbe17e3811730276beadb335d6dd" category="list-text">Debe tener los permisos necesarios para crear un sistema de archivos FSx para ONTAP en su cuenta de AWS.</block>
  <block id="24fc36f7e1c73cab9f76bb8ee2f25d79" category="list-text">En la sección "Configuración general del sistema de archivos", ingrese la siguiente información:</block>
  <block id="87597408c5356ee95acfb6204cb27959" category="list-text">*Etiquetas*: Opcionalmente, puede agregar etiquetas para categorizar este sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="878b8332f582e3c39ba8b0c5141a2bc9" category="list-text">*Región y VPC*: seleccione la región y la VPC donde se implementará el sistema de archivos FSx para ONTAP.</block>
  <block id="68da56496686d2dc164a51d6f90f1d12" category="list-text">*Grupo de seguridad* (Solo creación avanzada): Al usar la opción *Creación avanzada*, puede seleccionar el grupo de seguridad predeterminado para la VPC de FSx for ONTAP para que todo el tráfico pueda acceder al sistema de archivos de FSx for ONTAP. Puede crear un nuevo grupo de seguridad o seleccionar uno existente.</block>
  <block id="d1ccf69487a52a741a6bfb38f901c5b1" category="paragraph">Puede agregar una regla de entrada al grupo de seguridad que restrinja el acceso de otros servicios de AWS al sistema de archivos de FSx for ONTAP. Esto reducirá la cantidad de servicios abiertos. Estos son los puertos y protocolos mínimos:</block>
  <block id="657cb66ece3451d22c97bdb6e58d16e0" category="list-text">*Zona de disponibilidad*: Seleccione la zona de disponibilidad y la subred.</block>
  <block id="dd53429e7a462cab042d43fcc9e6fd5b" category="list-text">*Cifrado* (solo creación avanzada): al usar la opción *Creación avanzada*, puede seleccionar el nombre de la clave de cifrado de AWS en el menú desplegable.</block>
  <block id="313b56cb7d0011cb0629e69df54b8e27" category="list-text">*Acceso a almacenes de datos NFS* (solo creación avanzada): al usar la opción *Creación avanzada*, puede seleccionar si todos los hosts pueden acceder a los almacenes de datos o si solo el host de administración de EVS puede acceder a ellos.</block>
  <block id="7d87cf8c2865afef739dfc772b6aabc3" category="list-text">*Credenciales ONTAP*: Ingrese el nombre de usuario y la contraseña de ONTAP.</block>
  <block id="2240ad2300512b80bcff2fc7b3eadb2e" category="paragraph">Opcionalmente, en la ventana Codebox puede seleccionar *Redirigir a CloudFormation* para crear el sistema de archivos y la configuración de VM recomendada utilizando una pila de CloudFormation.</block>
  <block id="f49f5d0e3a47bf2d077d9b5cb9387559" category="paragraph">Se pone en marcha el sistema de archivos FSx para ONTAP. Ahora puede usar la plantilla de AWS CloudFormation en Codebox para implementar la configuración de VM recomendada en su entorno de Amazon Elastic VMware Service.</block>
  <block id="3693b6808c8591ae14d0989957294e8c" category="paragraph">Puede especificar manualmente sus requisitos para las máquinas virtuales en Amazon Elastic VMware Service y utilizar sistemas de archivos Amazon FSx para NetApp ONTAP personalizados como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="1b7c012ca7da212cb6ec387367494316" category="list-text">Introduzca los requisitos para su entorno de VM.</block>
  <block id="330b61387619b0f8b4b8895b1ec8613f" category="paragraph">Tenga en cuenta los siguientes requisitos y recomendaciones de rendimiento de migración de máquinas virtuales:</block>
  <block id="4188b01aa6e6bb6ccb7125b23b28fafd" category="list-text">Se recomienda una capacidad de almacenamiento mínima de 10 TiB para el inventario de VM por razones de rendimiento.</block>
  <block id="5b5460403cef0ea7685b6011079155e0" category="list-text">Se requiere un rendimiento mínimo para los almacenes de datos de Amazon Elastic VMware Service, según la cantidad de IOPS requerida que especifique para esta implementación.</block>
  <block id="b5caa85d8d4f88117041949b5799396b" category="list-text">Según la configuración del sistema de archivos de FSx para ONTAP, se requiere una cantidad mínima de almacenes de datos externos para que el entorno de Amazon Elastic VMware Service alcance un rendimiento óptimo.</block>
  <block id="024245b5e6c75ae114dc398c5ca73ae7" category="list-text">Revise el plan. Expande cada sección para ver los detalles del plan.</block>
  <block id="a081cf5b640f454f47679c388f6530d7" category="list-text"><block ref="844d6e67804ecd2d3cf898790362c9e5" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c0c3ffedc4190adc07720bcef4541cf4" category="summary">Comience a utilizar el asesor de migración de VMware para trasladar su infraestructura actual a Amazon EVS utilizando Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos.</block>
  <block id="97735cf08bc8cd1817cf2dbadd06154d" category="doc">Inicio rápido para migrar a Amazon EVS mediante el asesor de migración de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="78522cc7fdf910d1c768be65dab81580" category="paragraph">Inicie el asesor de migración de VMware y configure manualmente el entorno de VM que desea crear en la infraestructura de Amazon Elastic VMWare Service utilizando un sistema de archivos Amazon FSx para ONTAP como almacenes de datos NFS externos.</block>
  <block id="c62281747a6b17066b21d48dd60f5008" category="paragraph"><block ref="9e8ee83580ea37ccc569fc72280596e1" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7454fc4c14df2a987637928e569efe3a" category="section-title">29 de junio de 2025</block>
  <block id="bd901b05034bb9be1d918012998e8f7b" category="section-title">5 de enero de 2025</block>
  <block id="e4358de2a09588cec13214adc031a6e1" category="sidebar">Inicio rápido para migrar a Amazon EVS</block>
  <block id="b217f7353b9ad5ed58a9d5b9ee531f78" category="sidebar">Migrar a Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="424013c53fd9187a66e051bb44ddaa34" category="doc">Soporte mejorado del asesor de migración para Amazon Elastic VMWare Service</block>
  <block id="93c34ab13f70b21f6935de45dacb9ae3" category="section-title">Calcule el ahorro de costos al migrar a Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="b1da4fce8da5117e3a9e1041d1749074" category="paragraph">Ahora puede explorar los ahorros potenciales que obtendrá al migrar sus cargas de trabajo de VMware a Amazon Elastic VMware Service (EVS).  La calculadora de ahorros le permite comparar los costos de usar Amazon EVS con y sin Amazon FSx for NetApp ONTAP como almacenamiento subyacente.  La calculadora muestra ahorros potenciales en tiempo real a medida que ajusta las características de su entorno.</block>
  <block id="89737fdc47d2ffa6f11712bb340e2a19" category="summary">Calcule cuánto puede ahorrar al utilizar Amazon EVS con FSx para ONTAP.</block>
  <block id="c99c39a5824ae2c9be487d0de19febcd" category="paragraph">Explore los ahorros potenciales al migrar sus cargas de trabajo de VMware a Amazon Elastic VMware Service (EVS).  La calculadora le permite comparar los costos de usar Amazon EVS con y sin Amazon FSx for NetApp ONTAP como almacenamiento.</block>
  <block id="85f9ebcaf90aa1d0aea8e19f23446085" category="paragraph">Si la calculadora de ahorros determina que el almacenamiento más rentable es FSx para ONTAP, puede crear una evaluación detallada, que proporciona un plan de migración que puede revisar antes de usarlo.  Luego puede utilizar Codebox para generar plantillas de infraestructura como código.</block>
  <block id="b23b05aa1d44c04b2da76aa4c7408d6c" category="section-title">Explora los ahorros para entornos EVS</block>
  <block id="15783568389e909d8a2f1f68183d26bb" category="paragraph">Siga estos pasos para explorar posibles ahorros en una migración planificada a un entorno de Amazon EVS.</block>
  <block id="37ef970024a5557ba41801e6f2130fd9" category="admonition">Antes de continuar, revise la exención de responsabilidad en la parte inferior de la calculadora de ahorros para comprender más sobre cómo se calculan las estimaciones de precios.</block>
  <block id="1811dba1a30bbfb16d7bd36ec7e8759c" category="list-text">Desde el mosaico de cargas de trabajo de VMware, seleccione *Explorar ahorros* y luego *Amazon Elastic VMware Service (EVS)*.  Se muestra la calculadora de ahorros.</block>
  <block id="d8307a61b3e78cafe3dd2ba07854d83f" category="paragraph">El panel *Preferencias del entorno* proporciona controles deslizantes que puedes ajustar según las necesidades de tu entorno.</block>
  <block id="a48f1fc19140e11332765f3ad9d224e1" category="list-text">Ajuste los siguientes controles deslizantes según sea necesario para ver cálculos de ahorro en tiempo real para los valores que elija.  Si usa un teclado, puede realizar pequeños ajustes utilizando las teclas de flecha:</block>
  <block id="b17baab6ba72f6d1c79c0b2294137330" category="list-text">*CPU física requerida (cantidad)*</block>
  <block id="f1696c7a8437d9eca6a19bba82e206b9" category="list-text">*Memoria física requerida (GiB)*</block>
  <block id="739cbbb6eaaeacf2d24f8a62a80b3ffe" category="list-text">*Almacenamiento de VM requerido (TiB)*</block>
  <block id="24bfaef9fff964e64a0151dab805a3f3" category="list-text">*Plan de facturación EVS*</block>
  <block id="7f2cda45c5fe4fce268e76d710242e93" category="inline-link-macro">crear un plan de implementación</block>
  <block id="daf54dbe224e77cbcdfb24a59c9f9099" category="list-text">Para utilizar el asesor de migración para<block ref="9c54a102b37172c71de5c1a9f4ba94d1" category="inline-link-macro-rx"></block> Para un entorno de Amazon EVS, seleccione *Crear una evaluación detallada*.</block>
  <block id="27cecac020f0eb3b6379d7eaa39d9edb" category="list-text">Seleccione *Cerrar* para cerrar la calculadora de TCO.</block>
  <block id="f38938fbcb9223342e98b8ed0b99af19" category="list-text">En la sección "Adjunto archivo del clúster EVS", ingrese la siguiente información:</block>
  <block id="a1a0d005c4592b98541d6f6fb0d51c8e" category="list-text">*Detalles de la consola vSphere del clúster EVS*: ingrese la dirección IP o el FQDN del servidor VMware vCenter que debe conectarse a Amazon EVS.</block>
  <block id="8216b024615cc78b62369ac15275d617" category="list-text">*ARN secreto de credenciales de administrador de vSphere*: elija el ARN secreto para las credenciales de administrador de vSphere.  Estas credenciales se utilizan para montar almacenes de datos y configurar los ajustes recomendados de VMware.</block>
  <block id="83fcfa0f731c9eadc58dd7b0bbe13131" category="paragraph">Si Amazon EVS no está disponible en esta región o si su cuenta no tiene permisos para recuperar la lista de ARN secretos disponibles, puede ingresar manualmente un valor de ARN secreto.</block>
  <block id="a2e98ef8c2ce2e5671fe4097dbf5f4ce" category="section-title">3 de agosto de 2025</block>
  <block id="6928ceecf566ab44f308d64b3806a0bc" category="section-title">2 de marzo de 2025</block>
  <block id="bb0d319ea44614c003c0a5e9c6e4f1a6" category="sidebar">Inicio rápido: Migración a Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="cf48d7891f28d92c4308fb5debb574b0" category="sidebar">Explora los ahorros</block>
  <block id="e34fc91d682ebcf23e9732294872ca80" category="doc">Lanzamiento inicial de Workload Factory para VMware</block>
  <block id="bdcdfcdfcb9e0d2084c9c9ff58163d0b" category="paragraph">Esta versión de Workload Factory para VMware presenta mejoras de funcionalidad y estabilidad, así como la capacidad de importar y exportar planes de migración al utilizar el asesor de migración de VMware.</block>
  <block id="bd926a6dc82c9eb9135d58e6c5a33568" category="paragraph">Esta versión de NetApp Workload Factory para VMware presenta varias mejoras en la experiencia del asesor de migración:</block>
  <block id="5faf2f66b3a41091d233f69254f0357e" category="list-text">*Recopilación de datos*: BlueXP Workload Factory para VMware admite la capacidad de recopilar datos durante un período de tiempo específico cuando utiliza el asesor de migración.</block>
  <block id="b7b6b321f10c1efadc033ed745099829" category="list-text">*Selección de VM*: BlueXP Workload Factory para VMware ahora permite seleccionar las VM que desea incluir en su implementación de migración.</block>
  <block id="c2f83b29849ac198c2c350c95f274d3d" category="paragraph">Esta versión de BlueXP Workload Factory para VMware presenta varias mejoras en la experiencia del asesor de migración:</block>
  <block id="9df0367612e708644dfe9dbd421286b6" category="list-text">*Guardar o descargar un plan de migración*: ahora puede guardar o descargar un plan de migración y cargarlo para completar el asesor de migración.  Cuando guarda un plan de migración, este se guarda con su cuenta de Workload Factory.</block>
  <block id="b7328a826d666b24c707f435759dc9b6" category="list-text">*Selección de VM mejorada*: BlueXP Workload Factory para VMware ahora admite el filtrado y la búsqueda en la lista de VM que desea incluir en su implementación de migración.</block>
  <block id="9d310bdb300e7bb1ef7cd5e2fc08e57b" category="paragraph">Esta versión de BlueXP Workload Factory para VMware presenta varias mejoras en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="28ac5ecdafc5d6be71f28783b5d53cc6" category="paragraph">Esta versión de BlueXP Workload Factory para VMware presenta la siguiente mejora en la experiencia del asesor de migración de Amazon EC2:</block>
  <block id="962abee1b74c5d5ab5f9bd0c47cbb068" category="paragraph">La interfaz de usuario y la documentación de Workload Factory ahora usan "solo lectura" para referirse a los permisos de lectura y "lectura/escritura" para referirse a los permisos automatizados.</block>
  <block id="041a7335d4bfbe01ea8a2d2f780732b6" category="inline-link">Explore los ahorros de Amazon Elastic VMware Service con BlueXP Workload Factory</block>
  <block id="1a1b8cfea3181a2937851fe76b4862d4" category="paragraph"><block ref="1a1b8cfea3181a2937851fe76b4862d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2bbead322f2dd5c4a40fbd66537e304f" category="doc">BlueXP workload factory ahora Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="9c80606adc6065bc48c6d99fbb8c3f1d" category="paragraph">BlueXP ha sido renombrado y rediseñado para reflejar mejor el papel que desempeña en la gestión de su infraestructura de datos. Como resultado, la BlueXP workload factory pasó a llamarse Fábrica de carga de trabajo de NetApp .</block>
  <block id="2dd03fc740a72e1c5fc0daf9be122249" category="paragraph">El centro de planificación de cargas de trabajo de VMware le permite ver y administrar su inventario de máquinas virtuales y sus planes de migración desde un solo lugar.  Puede cargar y guardar múltiples inventarios de VM de diferentes entornos y comenzar a planificar una migración al servicio AWS EC2 o Amazon Elastic VMware para cualquiera de ellos.  También puede crear y guardar planes de migración de AWS EC2 o EVS.</block>
  <block id="420ac911d98022d5289d3f00ff38ea84" category="inline-link">Explorar el centro de planificación de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="81ee9955f68100a5e460b3f794e65e9b" category="paragraph"><block ref="81ee9955f68100a5e460b3f794e65e9b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="122a56eb4649431a7f2dbb8886f047cc" category="doc">Explore los ahorros de Amazon Elastic VMware Service con NetApp Workload Factory</block>
  <block id="d516e280a366ca18651acbc6e4772bf0" category="list-text">Inicie sesión en Workload Factory utilizando uno de los<block ref="17b71e2884d56fdbadfe752689dbd4d6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a3f54610cbcda64610ceaeba76793123" category="list-text">Desde el mosaico de cargas de trabajo de VMware, seleccione *Centro de planificación de VMware*.</block>
  <block id="2ee908dfa7d26403e44e0c3c2ce404f0" category="paragraph">Desde el centro de planificación, puede cargar los datos de inventario de sus máquinas virtuales, ver cargas de datos de inventario anteriores y planificar una migración utilizando cualquiera de los conjuntos de datos de inventario de máquinas virtuales. y luego seleccione *Migración a computación nativa de AWS*.  Se muestra la pantalla de presentación del asesor de migración de VMware.</block>
  <block id="d5db9fed5445fd6da0101158bde40fad" category="list-text">Guarde este token para prepararlo para usarlo con el asesor de migración de Workload Factory.</block>
  <block id="c450ceba09f988891c5496ca97845c53" category="summary">Después de verificar que el sistema de archivos FSx recomendado para ONTAP , o los sistemas de archivos en algunos casos, cumplen con sus requisitos exactos, puede usar Workload Factory para implementar el sistema en su entorno de AWS.</block>
  <block id="5619c23907d6c8e136428b1ffb2d7cbd" category="paragraph">Después de verificar que el sistema de archivos FSx recomendado para ONTAP (o varios sistemas de archivos en algunos casos) cumple con sus requisitos exactos, puede usar Workload Factory para implementar el sistema en su entorno de AWS.</block>
  <block id="f4f200ead9127949ff1a31ff05af2f05" category="paragraph">Según la política y los permisos que haya agregado a su cuenta de Workload Factory, puede implementar el sistema de archivos FSx para ONTAP completamente usando Workload Factory (usando el modo de lectura/escritura).  Si tiene menos permisos (modo de solo lectura) o ningún permiso (modo básico), deberá usar la plantilla CloudFormation de Codebox e implementar el sistema de archivos FSx para ONTAP usted mismo en AWS.</block>
  <block id="3122fdd8e760049dec2c43dc4e3b6338" category="list-text">*Credenciales de AWS*: seleccione o agregue credenciales que le otorgarán a Workload Factory los permisos necesarios para crear su sistema de archivos FSx para ONTAP directamente.  También puede seleccionar el código CloudFormation de Codebox e implementar el sistema de archivos FSx para ONTAP usted mismo en AWS.</block>
  <block id="043215c80704dc06ca3d90912028ba16" category="paragraph">Si habilita la opción *Ajustar la configuración del grupo de seguridad a los almacenes de datos NFS de EVS*, Workload Factory configura el grupo de seguridad de acuerdo con las configuraciones de los almacenes de datos NFS de EVS.</block>
  <block id="d01b8c2cf802ffcbe697c06ec56cf84d" category="list-text">*Opciones de montaje de almacén de datos*: de manera opcional, habilite la opción *Montar almacenes de datos en el clúster EVS* para conectar automáticamente los almacenes de datos al clúster de Amazon EVS. Esta opción también hace que Workload Factory configure los ajustes del host VMware ESXi para que coincidan con las recomendaciones de mejores prácticas de ONTAP . Antes de implementar el sistema de archivos, puede revisar los detalles del plan en la sección *Resumen* para ver las configuraciones que se cambiaron.</block>
  <block id="9b19e4522ce9145cc667b5fcceaba11d" category="inline-link-macro">Cree un sistema de archivos FSx para ONTAP en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="6913b04c2fc5d6c30da046b92e66f11a" category="paragraph">Siga las instrucciones en<block ref="12077341a30c44dbd854065f4f9e32d9" category="inline-link-macro-rx"></block> implementar el sistema de archivos FSx para ONTAP según la configuración recomendada por Workload Factory.  Puede utilizar los pasos de *Creación avanzada* en las instrucciones para personalizar completamente el sistema de archivos.</block>
  <block id="bbdbc39419e25b6cc8f2c71a3a46b221" category="paragraph">Según la política y los permisos que haya agregado a su cuenta de Workload Factory, puede implementar el sistema de archivos FSx para ONTAP completamente usando Workload Factory (usando el modo de lectura/escritura).  Si tiene menos permisos (modo de solo lectura) o ningún permiso (modo básico), deberá usar la información de CloudFormation de Codebox e implementar el sistema de archivos FSx para ONTAP usted mismo en AWS.</block>
  <block id="d7cb74f57fd66797f78451ffde10df11" category="summary">Puede utilizar el centro de planificación de VMware para administrar los datos de inventario cargados y los planes de migración que haya creado.</block>
  <block id="8e1b2cda7ae941b949a7b32d2ee4cd35" category="doc">Explorar el centro de planificación de VMware</block>
  <block id="ede02ddad6afa8b22040ec2e8c9e28c9" category="paragraph">El centro de planificación de VMware le permite cargar nuevos datos de inventario de VM y crear nuevos planes de migración, así como administrar los datos de inventario de VM y los planes de migración que ya haya guardado con NetApp Workload Factory.</block>
  <block id="927b6dcfbc38d34c87a8de3fefb5777f" category="section-title">Administrar datos de inventario de máquinas virtuales</block>
  <block id="82e77aa36fb1b2a6190b448ac07d7f69" category="paragraph">Utilice el centro de planificación para crear y administrar datos de inventario de máquinas virtuales.</block>
  <block id="892065f964b6fe4608855a3d5851ae2b" category="section-title">Cargar datos de inventario de VM</block>
  <block id="5aee541b6cca4e5c8849f06d0b79da2d" category="paragraph">Puede cargar datos de inventario de VM cuando esté listo para usar Workload Factory para explorar opciones de migración a entornos de Amazon AWS.  Referirse a<block ref="31e8e3bc37bd2e1bade95d88393c52bb" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener instrucciones.</block>
  <block id="4cfbd8d29274bc983e664e06493a4303" category="section-title">Cambiar el nombre de un conjunto de datos</block>
  <block id="0705a0d205a3ce08fe1389b4cf5d5aba" category="paragraph">Puede cambiar el nombre de un conjunto de datos guardado.</block>
  <block id="7fd30ff482388995a8513cf146671f4e" category="list-text">Desde el mosaico de cargas de trabajo de VMware, seleccione *Centro de planificación de VMware*.  Aparece el centro de planificación.</block>
  <block id="110fd890f0f123db41f3cef28e294e4d" category="list-text">Seleccione el menú Acciones (...) para el conjunto de datos que desea cambiar de nombre y seleccione *Cambiar nombre*.</block>
  <block id="2aa2935d11befe5eb053377a67c05f8f" category="list-text">Ingrese un nuevo nombre para el conjunto de datos y seleccione *Guardar*.</block>
  <block id="58aa021adf712dc0e2813bcdcba181f3" category="section-title">Eliminar un conjunto de datos</block>
  <block id="73fce3e4cda7fe86185d9e780acce81d" category="paragraph">Cuando un conjunto de datos ya no sea necesario, podrás eliminarlo en cualquier momento.</block>
  <block id="eaa0bc969ba54591949545536442c0be" category="list-text">Seleccione el menú Acciones (...) para el conjunto de datos que desea eliminar y seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="1794a5daa3a4efc9118aa3e9d59f3e84" category="list-text">Seleccione *Eliminar* para confirmar la acción.</block>
  <block id="f80ba210e2b7f5a6a678422254f971c2" category="section-title">Gestionar planes de migración</block>
  <block id="35114aeb2258e143dcf714ece6d9d294" category="paragraph">Utilice el centro de migración para crear y administrar planes de migración.</block>
  <block id="3659e24395e47e249a7cb0babacdce89" category="section-title">Elaborar un plan de migración</block>
  <block id="d739eb8fed40a1b32724c4bd454b0f7b" category="list-text">Seleccione el menú *Planes de migración*.</block>
  <block id="956d376b583f5687a7637d9906bf6a8a" category="list-text">Seleccione el menú Acciones (...) para el plan de migración que desea aprovisionar y seleccione *Aprovisionar*.</block>
  <block id="5a71691c5600510f5a4512966f318d3b" category="list-text">Según el plan de migración, consulte las instrucciones para implementar el sistema de archivos:</block>
  <block id="a4534545db06dd96615fb42a8dcdf091" category="inline-link-macro">Implementar el sistema de archivos para los planes de Amazon VMware Cloud</block>
  <block id="99e34e99f6462518db32c941c9737c86" category="list-text"><block ref="99e34e99f6462518db32c941c9737c86" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b17dd26f5eecd31e7344126aff81e545" category="inline-link-macro">Implementar el sistema de archivos para los planes de Amazon EC2</block>
  <block id="e60dc7f128da439b954dc31e3763c00a" category="list-text"><block ref="e60dc7f128da439b954dc31e3763c00a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ef2c4e5cc4532fccfe07871e09b475a6" category="inline-link-macro">Implementar el sistema de archivos para los planes de Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="7e526b4bf6969bafd6a4c35e8b1f6858" category="list-text"><block ref="7e526b4bf6969bafd6a4c35e8b1f6858" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="47642a7e3c3b5c81c9ae2a3ea6b5b670" category="section-title">Editar el comentario de un plan de migración</block>
  <block id="b8fcf4bb479081f2ff9078fded9fcbba" category="paragraph">Si necesita cambiar los detalles de los comentarios de un plan de migración, edite el comentario desde el centro de planificación.</block>
  <block id="ed977dfdfe1506958cfaf0814d2d88aa" category="list-text">Seleccione los *Planes de migración* .</block>
  <block id="85ff4660d4c9887c8c3642f5b88f5c0f" category="list-text">Seleccione el menú Acciones (...) para el plan de migración que desea editar y seleccione *Editar comentario*.</block>
  <block id="ffba1532f20138af6f125ed0e7922f0c" category="list-text">Ingrese un comentario y seleccione *Guardar*.</block>
  <block id="80150f821562b98f3c468bc4b96f7cfc" category="section-title">Eliminar un plan de migración</block>
  <block id="39f6a04761fcf20bcf673a41a6ab8f37" category="paragraph">Cuando un plan de migración ya no sea necesario, podrás eliminarlo en cualquier momento.</block>
  <block id="dc38ae40a3dd847f4277194b9bdb3492" category="list-text">Seleccione el menú Acciones (...) para el plan de migración que desea eliminar y seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="ea78509096df982db8c5234ed6ea3e7c" category="list-text">Confirme la acción seleccionando *Eliminar*.</block>
  <block id="243f4102d24e538f61072e19e53b373f" category="summary">NetApp proporciona soporte para Workload Factory de distintas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="96d4d9a62300c8da5f54595d24e83880" category="doc">Obtenga ayuda con NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="3c6efe0ce159fb5b8ee4882bcf3ad973" category="paragraph">NetApp brinda soporte para Workload Factory y sus servicios en la nube de diversas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="4435b263dd1a35bcd8dfda050db92b3b" category="paragraph">Para obtener soporte técnico relacionado con FSx para ONTAP, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de Workload Factory para ese producto.</block>
  <block id="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="paragraph"><block ref="359d8b16e442ffaa72e03c95fcd60448" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d935525f4850c4638cbf48ae53fb4686" category="paragraph">La documentación de Workload Factory que estás viendo actualmente.</block>
  <block id="ba6274b9c9d1f81bb3a648fa289986b8" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de Workload Factory para encontrar artículos útiles para solucionar problemas.</block>
  <block id="7faef90df03399696ba9d4815b37171a" category="paragraph">Únase a la comunidad de Workload Factory para seguir discusiones en curso o crear otras nuevas.</block>
  <block id="a12ea39ddf1c98adfd7f751299705efa" category="paragraph">Para utilizar la función *Crear un caso*, primero debe registrarse para recibir soporte. Asocie sus credenciales del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de Workload Factory. <block ref="d9fea24984986beabae03291c4b721de" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="356c88ac4b0ec3f7689cc91f54701fef" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de Workload Factory, seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="6e74b203173a9994c366c7e7a3cf4748" category="paragraph">Al seleccionar esta opción, se abre la consola de NetApp en una nueva pestaña del navegador y se carga el panel de soporte.</block>
  <block id="3f13dd54818447375c92bf35e0a35f00" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la empresa registrada con la que está asociada no son la misma empresa registrada para el número de serie de la cuenta de la consola de NetApp (es decir, 960xxxx) o el número de serie del sistema. Puede buscar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="289d2ab2d9b0e116790d035921c12b56" category="paragraph">Puede ver y administrar casos de soporte activos y resueltos directamente desde la consola de NetApp . Podrás gestionar los casos asociados a tu cuenta NSS y a tu empresa.</block>
  <block id="f9a63cd3a07378e169c58addd5fdce8d" category="paragraph">Al seleccionar esta opción, se abre la Consola de NetApp en una nueva pestaña del navegador y se carga el panel de soporte.</block>
  <block id="785b440c0be1d853c5e2f4fb1f1ee2ab" category="list-text">Seleccione *Administración de casos* y, si se le solicita, agregue su cuenta NSS a la consola de NetApp .</block>
  <block id="c80d8addb8aa8e8872bbc44894b077f3" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS que está asociada con su cuenta de usuario de la consola de NetApp . Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página de *administración de NSS*.</block>
  <block id="e9416c3e0faeeac7815fd408b58e1a3a" category="summary">Inicie sesión en NetApp Workload Factory para acceder al centro de planificación de VMware.  Puede crear un plan de implementación para EVS manualmente.</block>
  <block id="47940e0522122bf1e695d6ef8be611b4" category="doc">Crear manualmente un plan de implementación para Amazon EVS</block>
  <block id="974141ff0d1eb54059bc869fa1e21956" category="paragraph">Inicie sesión en NetApp Workload Factory para acceder al centro de planificación de VMware.  Desde allí, puede crear manualmente un plan de implementación o un plan de migración para Amazon EVS personalizado según sus necesidades.</block>
  <block id="aa852edb1debe256686d19ef81384df5" category="paragraph">Tenga en cuenta que debe tener un nombre de usuario y una contraseña para acceder a Workload Factory.  Si no tiene acceso, cree una cuenta ahora.  Vea las instrucciones<block ref="8d9a8b8727a696c09218527f7717c32e" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="16c4fea5db1b123ee73083a03e23c825" category="list-text">De manera opcional, si accedió a Workload Factory desde la consola de Workload Factory, en el mosaico de cargas de trabajo de VMware, seleccione *VMware Planning Center* y luego seleccione *VMware Planning Center*.  Se muestra el centro de planificación de VMware.</block>
  <block id="3a24ead84cf153dcdbed17a6f2a5453f" category="list-text">Seleccione *Crear plan EVS manualmente*.</block>
  <block id="d81d55a8a22e2c2e3489e48eb0ed356b" category="list-text">Cuando esté listo, seleccione *Revisar plan* para revisar el plan de migración.</block>
  <block id="09092a8424b4b288607f4a8069cab241" category="paragraph">De forma predeterminada, Workload Factory guarda el plan de migración en el centro de planificación.  Puede deseleccionar esta opción cerca de la parte superior de la página.</block>
  <block id="4147fd67220c420eb852e2c99f9ef614" category="list-text">Cuando esté listo para aprovisionar el plan de implementación, seleccione *Aprovisionar*.</block>
  <block id="c3e8b1987aa88fc22cc3f9a3da7214be" category="summary">Desde el centro de planificación de VMware, puede iniciar el asesor de migración de Amazon EVS para ayudar a crear un plan de migración personalizado según sus necesidades.</block>
  <block id="8cf6f9434ff2a0ab859f112105dcf308" category="paragraph">Puede crear un plan de implementación para migrar máquinas virtuales a Amazon Elastic VMware Service y utilizar sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP personalizados como almacenes de datos externos.  Las opciones en el asesor de migración pueden variar según la herramienta utilizada para recopilar los datos de inventario de la máquina virtual.</block>
  <block id="5410e745e3613df0a3cd6cdb61db7026" category="list-text">Seleccione un inventario de VM de la lista que desee utilizar para crear un plan de implementación y seleccione *Iniciar planificación* en esa fila.</block>
  <block id="e3450109d951a3156c05129ac320bd86" category="list-text">Seleccione *EVS* en el menú desplegable que aparece.</block>
  <block id="21fd7f152ce9c025a98b6d739b7df9e0" category="paragraph">Aparece el asistente *Prepararse para la incorporación a la nube de AWS*.</block>
  <block id="cc5aaa62ea65ba445a0ca28e684ec137" category="list-text">Introduzca la información requerida.</block>
  <block id="10f939c7ea1cb6338b89fdd31c6f6699" category="floating-title">Especificar</block>
  <block id="7819b9d43f3d2f3834f09ebda75652f1" category="list-text">En la sección _Carga de configuración de VM_, revise la información sobre el conjunto de datos que está utilizando para crear un plan de migración.  La sección *Resumen de inventario de VM* se completa a partir del archivo de inventario para reflejar la cantidad de VM y la capacidad total de almacenamiento.</block>
  <block id="37ccaef40c997e7a5e96583e51dc765a" category="list-text">En la sección _Consideraciones sobre el inventario de VM_, seleccione las opciones para filtrar la lista de VM que desea migrar:</block>
  <block id="6e148da8b00a809a8c66ab3696883531" category="list-text">En la sección _Consideraciones sobre capacidad y protección de destino_, seleccione entre algunas opciones de almacenamiento:</block>
  <block id="e0626222614bdee31951d84c64e5e9ff" category="floating-title">Seleccionar</block>
  <block id="b7b07485edf3a937b4d7c1acf229c697" category="list-text">En la página *Seleccionar máquinas virtuales*, seleccione las máquinas virtuales de la lista que desea incluir en la migración de AWS.  Puede filtrar la lista por el estado de energía de cada máquina virtual y en qué centro de datos y clúster reside la máquina virtual.</block>
  <block id="5fbc54420af3b93b00606ffc153e7a31" category="paragraph">En la lista de VM, puede seleccionar qué tipos de información de VM desea mostrar como columnas.  Por ejemplo, al seleccionar _IOPS de lectura pico_ se muestra una columna con los IOPS de lectura pico para cada VM.</block>
  <block id="40e8f4dd0c4486ff7f6d3d044f5d6f4a" category="list-text">Opcionalmente, puede elegir optimizar la implementación en términos de costo o capacidad de recuperación.</block>
  <block id="1af50bd8a7328521f1eecc9e78d9fb9d" category="list-text">*Costo*: Workload Factory elige las máquinas virtuales de la lista que tienen menor densidad de E/S.  Esto ayuda a reducir los requisitos de recursos.</block>
  <block id="49b5c2d6531c5778c4e0069f4d8d69c1" category="list-text">*Recuperabilidad*: Workload Factory elige las máquinas virtuales de la lista que son más fáciles de copiar rápidamente de forma local.  Esto ofrece tiempos de recuperación rápidos en caso de interrupciones.</block>
  <block id="1afa74da05ca145d3418aad9af510109" category="floating-title">Diseño</block>
  <block id="b2d4c1c94a139a5852f2741de23fd7e1" category="list-text">En la página *Asignación de almacenamiento de instancia de ClassReview*, revise la información de la máquina virtual, las reglas de clasificación de volúmenes, las asignaciones de volúmenes y la lista de volúmenes que se migrarán como parte de la implementación y luego seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="820436d4f2762b40227faa99dcdd0be3" category="floating-title">Plan de revisión</block>
  <block id="7bf67785b343875942142dd8baf52a33" category="paragraph">El plan de migración se guarda automáticamente en la lista de planes en el centro de planificación de forma predeterminada.</block>
  <block id="ac9813d9f42d076342006c3cf93e8674" category="list-text">Cuando esté listo para continuar con el plan, seleccione *Aprovisionamiento* para comenzar a implementar el sistema de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP recomendado.</block>
  <block id="2559e4d6b9e2e602a91b8df995b458c8" category="summary">Inicie sesión en NetApp Workload Factory para acceder al asesor de migración de VMware.  Seguirá los pasos del asistente para crear un plan de implementación o un plan de migración personalizado según sus necesidades.</block>
  <block id="1ce5704c4651f821ecc5d74310e8a79c" category="inline-link-macro">cargó un inventario de VM</block>
  <block id="f9f0670df28d68f5721b685831be446f" category="list-text">Debes tener<block ref="07dde87656a21cbf828fade241eb2346" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="dc1f5a4a0d724fd2e6b2d7c92391efb0" category="paragraph">Se muestra el centro de planificación.</block>
  <block id="973a61ff410dec3a985b1faad8fa8ed9" category="list-text">Si aún no ha cargado un inventario de VM, seleccione *Cargar inventario de VM* y siga las instrucciones en<block ref="31e8e3bc37bd2e1bade95d88393c52bb" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="511fd6ce463e8a85dc0a581c058936d9" category="list-text">Seleccione un conjunto de datos de inventario de VM de la lista y abra el menú *Iniciar planificación* para el conjunto de datos.</block>
  <block id="8d534299f9c8f19fb49ab160f2e918ae" category="list-text">Seleccione *Computación nativa de AWS*.</block>
  <block id="6f5daac1f5bc785aa2a651e3d291c894" category="list-text">Seleccione *Descargar plan &gt; Descargar un informe* para descargar el plan de implementación en formato .pdf para poder distribuirlo para su revisión.</block>
  <block id="a3c29e0a60c7e00d242210d6b449287f" category="list-text">Seleccione *Descargar plan &gt; Descargar implementación de almacenamiento de instancia* para descargar el plan de implementación del almacén de datos externo en formato .csv para que pueda usarlo para crear su nueva infraestructura de datos inteligente basada en la nube.</block>
  <block id="1c541639432de5d11ef7e76941c43a49" category="list-text">Seleccione *Aprovisionamiento* para comenzar a implementar el sistema de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP recomendado.</block>
  <block id="b13e28ff6e5b463fac6d9d320af1db48" category="list-text">Debe tener acceso al archivo de inventario desde el sistema en el que inicia sesión en Workload Factory.</block>
  <block id="472a898c43ee1ea13ac33b7eed565504" category="list-text">Seleccione *Planificar y crear VMC*.</block>
  <block id="4f85817ed18f4d26c6d18e7183794766" category="list-text">Seleccione el tipo de archivo de inventario que utilizará para completar Workload Factory con su configuración de VM actual y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="48037044ca3e2f933dc421a829d69076" category="summary">NetApp Workload Factory para VMware proporciona herramientas para trasladar sus datos desde sistemas locales a Amazon EVS, VMware Cloud on AWS (VMC) o Amazon EC2.</block>
  <block id="ce96debe53114e32c50b0d98712aa377" category="doc">Obtenga más información sobre NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="f9e0f742f36854af5e8be72632368d6f" category="paragraph">NetApp Workload Factory para VMware proporciona herramientas para trasladar sus datos desde sistemas locales a Amazon Elastic VMware Service (EVS), VMware Cloud on AWS (VMC) o Amazon EC2.</block>
  <block id="53b7ad6af2aa1fdb5fb978cb41ca68cf" category="section-title">¿Qué es NetApp Workload Factory para VMware?</block>
  <block id="bd5e98676a4adce7cc532d7cbc872a35" category="paragraph">NetApp Workload Factory para VMware ofrece un centro de planificación y asesores de migración que le permiten analizar las configuraciones actuales de sus máquinas virtuales en entornos vSphere locales.  Luego, los asesores de migración generan un plan para implementar diseños de VM recomendados en clústeres Amazon EVS, Amazon EC2 o VMware Cloud on AWS vSphere y utilizan sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP personalizados como almacenes de datos externos.  El centro de planificación, que actúa como el panel de Workload Factory para VMware, le permite administrar conjuntos de datos de inventario de VM guardados y planes de migración guardados, y aprovisionar cualquiera de los planes de migración que haya guardado.</block>
  <block id="51c42327475a517ed8042ac208d5bc52" category="paragraph">Amazon FSx for NetApp ONTAP es un almacén de datos NFS externo creado en el sistema de archivos ONTAP de NetApp que se puede conectar a instancias de Amazon EVS o Amazon EC2 o a clústeres de VMware Cloud on AWS vSphere.  No es necesario agregar más hosts para aumentar el almacenamiento disponible; en su lugar, simplemente use FSx para volúmenes ONTAP como almacenes de datos externos para complementar los almacenes de datos de vSAN.  Esto le proporciona una infraestructura de almacenamiento virtualizada, flexible y de alto rendimiento que escala independientemente de los recursos informáticos.</block>
  <block id="6ae8e58cb52cd45b321927bcb2961f4e" category="inline-link">Descripción general de Workload Factory</block>
  <block id="b5b60d536e6e0460769e5ad0ac34a2d7" category="paragraph">Para obtener más información sobre Workload Factory, consulte<block ref="3b764dfed54c8d9154794adb30144dfb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="02550f8dfa494f45cbf71ecbab4158bc" category="section-title">Cómo funcionan los asesores de migración de VMware</block>
  <block id="682906bdd5e082664c7d3f28fd071b49" category="paragraph">Los asesores de migración pueden ayudarlo a trasladar máquinas virtuales (VM) locales y sus datos, que se ejecutan en cualquier almacén de datos compatible con VMware, a almacenes de datos de Amazon EVS, Amazon EC2 o VMware Cloud, que incluyen almacenes de datos NFS complementarios en un sistema de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="2dcc23cafa7d96e8f966cdf717cc41a5" category="section-title">Qué puedes hacer con los asesores migratorios</block>
  <block id="5b5a947ec2b974eb0e23579b4db2a817" category="paragraph">Los asesores de migración proporcionan la siguiente funcionalidad:</block>
  <block id="ff6f49d240259199aeaf90f6d4d03f81" category="list-text">Determinar qué máquinas virtuales migrar a Amazon EC2, Amazon EVS o VMware Cloud en AWS</block>
  <block id="90bc9a2e58ddbf4a5adafdb3a190041f" category="paragraph">El asesor de migración admite la planificación de la configuración para una sola instancia de Amazon EVS o Amazon EC2 o un clúster de VMware Cloud on AWS conectado a un único sistema de archivos FSx para ONTAP .</block>
  <block id="67c1d6f7e45ca1a7c63174da6d5a6af9" category="section-title">Beneficios de utilizar los asesores de migración</block>
  <block id="4bbb8d481021011f9afb73ca196bfecd" category="section-title">Herramientas para utilizar NetApp Workload Factory</block>
  <block id="227f846d45d01d0f9fb62a784d506d51" category="paragraph">Puede utilizar NetApp Workload Factory con las siguientes herramientas:</block>
  <block id="36445dd6e44838348239a5d874596e0d" category="list-text">*Consola Workload Factory*: La consola Workload Factory proporciona una vista visual y holística de sus aplicaciones y proyectos.</block>
  <block id="e71fd0837014d1987a939c9af71a3353" category="list-text">*Consola NetApp *: La consola NetApp proporciona una experiencia de interfaz híbrida para que pueda utilizar Workload Factory junto con otros servicios de datos de NetApp .</block>
  <block id="38c157d73ba6e13febe98e5199b858c8" category="list-text">*Pregúntame*: utiliza el asistente de IA Pregúntame para hacer preguntas y obtener más información sobre Workload Factory sin salir de la consola de Workload Factory. Accede a Pregúntame desde el menú de ayuda de Workload Factory.</block>
  <block id="65c95ed5c9f895be6dfa81e8583c86af" category="list-text">*CloudShell CLI*: Workload Factory incluye una CLI de CloudShell para administrar y operar entornos de AWS y NetApp en todas las cuentas desde una única CLI basada en navegador. Acceda a CloudShell desde la barra superior de la consola de Workload Factory.</block>
  <block id="34904d30d825a389b588efb76a1ceb16" category="list-text">*API REST*: utilice las API REST de Workload Factory para implementar y administrar sus sistemas de archivos FSx para ONTAP y otros recursos de AWS.</block>
  <block id="3995165ba76339d9d4d08edf5a17c07c" category="list-text">*CloudFormation*: use el código de AWS CloudFormation para realizar las acciones que definió en la consola de Workload Factory para modelar, aprovisionar y administrar recursos de AWS y de terceros desde la pila de CloudFormation en su cuenta de AWS.</block>
  <block id="a1b1209dad1b58c4e66fd68ee5bc0148" category="list-text">*Proveedor de Terraform NetApp Workload Factory*: utilice Terraform para crear y administrar flujos de trabajo de infraestructura generados en la consola de Workload Factory.</block>
  <block id="62045227a15437e7b8cd0fed75ae596c" category="paragraph">El uso de Workload Factory para VMware no tiene ningún costo.</block>
  <block id="e61183d7f582e42cf2a5f9b7d61ac0ee" category="paragraph">Deberá pagar por los recursos de AWS que implemente según las recomendaciones de los asesores de migración.</block>
  <block id="63f2f07c0a027b7cde1cfd93d37fcb19" category="paragraph">No se necesitan licencias especiales de NetApp para utilizar Workload Factory para VMware.</block>
  <block id="5948f3347ebc02ebc690227c059661e1" category="section-title">Regiones</block>
  <block id="d5b1044cbc510048a5dac270bde89ed5" category="inline-link">Ver regiones de Amazon compatibles.</block>
  <block id="df3078cbf2344fdc96564c4276d42b3a" category="paragraph">Workload Factory es compatible con todas las regiones comerciales donde se admite FSx para ONTAP .<block ref="54b85ac4e794c565ea8c7aad421e6e67" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="186585d175a4fff1722ac82a5520c584" category="paragraph">Las siguientes regiones de AWS no son compatibles:</block>
  <block id="cc6dcf46ebcb08f1caa420526cc0ab18" category="list-text">regiones de China</block>
  <block id="1411debdb32e6b128ca27ec92a708cbd" category="list-text">Regiones de GovCloud (EE. UU.)</block>
  <block id="ecd96786b112acf6970d6aaf3be575ca" category="list-text">Nube secreta</block>
  <block id="151ef168e17772f7a361db78a0c86552" category="list-text">Nube de alto secreto</block>
  <block id="262fa4a3da671ed4e99add58ab265149" category="doc">Avisos legales de NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="aeb31c9f8c311597856b129ab948b4e6" category="inline-link">Fábrica de cargas de trabajo de NetApp</block>
  <block id="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="paragraph"><block ref="55f7843f27571db97da76bdf68a76d22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="734e5b74e7595424d4721589d572eda7" category="doc">Migre sus datos a la nueva infraestructura con NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="3d784fb83da69a092542ad97e84229a1" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Iniciar sesión en Workload Factory</block>
  <block id="e3f4d5b3a0d16b68c0f95c7031bbab0f" category="inline-link">Configurar una cuenta con Workload Factory</block>
  <block id="8af94ef3a55ab31e78f60c3968ecc4e3" category="paragraph">Necesitarás<block ref="c1e10d5d77d21feb199911d5a4450d55" category="inline-link-rx"></block> e inicie sesión usando uno de los<block ref="17b71e2884d56fdbadfe752689dbd4d6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3f35f21ffef11e779800fd22d15e4ca8" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Cargar datos de inventario de VM</block>
  <block id="e1705a2c0f8c2dd8d94e67c86291e62a" category="paragraph">Puede utilizar el centro de planificación para cargar detalles de inventario sobre su entorno de VM actual.  Utilice el script del recopilador de datos, RVTools o NetApp Data Infrastructure Insights para capturar la configuración actual de su máquina virtual y cargar los datos en el centro de planificación.</block>
  <block id="10ebd16f18f5f5f9fac69ef4c933c75f" category="inline-link-macro">Aprenda a cargar datos de inventario de máquinas virtuales</block>
  <block id="527322d1ebf3079ca1f474c5e3c8d4dc" category="paragraph"><block ref="3f004e021dfd1da14c955ee4e1d0ba17" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="465e05b02c4091132dffd8661fead178" category="paragraph"><block ref="3aea27ccdadee3f33be0c6643a1fec67" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="b334128403ed60ff931947907046e1f0" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp , debe agregar una cuenta del sitio de soporte de NetApp a Workload Factory y luego registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="321b853ccb62a088abe07117978e5b31" category="doc">Regístrese para obtener soporte para NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="3d9b602ae77ac6a4951ca31b05b6b54f" category="paragraph">Es necesario registrarse para recibir soporte técnico específico para NetApp Workload Factory y sus soluciones y servicios de almacenamiento. Debe registrarse para recibir soporte desde la consola de NetApp , que es una consola web independiente de Workload Factory.</block>
  <block id="c552970fd4dc8118ba1806da596acad9" category="paragraph">Registrarse para recibir soporte no habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de un proveedor de nube. Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de Workload Factory para ese producto.</block>
  <block id="eb803e55617f13b716b5e56642cce2b0" category="paragraph">El registro de su ID de cuenta de suscripción de soporte (su número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos ubicado en la página Recursos de soporte en la consola de NetApp ) sirve como su ID de suscripción de soporte única. Cada suscripción de soporte a nivel de cuenta de NetApp debe estar registrada.</block>
  <block id="4cffd3c1dbf2f1038c01d18e7a860305" category="paragraph">El registro habilita capacidades como abrir tickets de soporte y generar casos automáticamente. El registro se completa agregando cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a la consola de NetApp como se describe a continuación.</block>
  <block id="f6c4a3ae75d6616126e6da8310ae7384" category="paragraph">Para registrarse para recibir soporte y activar el derecho a soporte, un usuario de su cuenta debe asociar una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de la consola de NetApp . La forma de registrarse para el soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="f732375b4bc27328f202e3b10a957017" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta NSS, simplemente necesita registrarse para recibir soporte a través de la consola de NetApp .</block>
  <block id="f65aaf10469eac2932fc53c6a37afb71" category="list-text">Desde el menú de la consola de NetApp , seleccione *Administración* y, a continuación, seleccione *Credenciales*.</block>
  <block id="9094354ffd09e4644caa0010edc66d24" category="paragraph">Tenga en cuenta que otros usuarios de la consola de NetApp no ​​verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de la consola de NetApp . Sin embargo, eso no significa que su cuenta de NetApp no ​​esté registrada para recibir soporte. Siempre que un usuario de la cuenta haya seguido estos pasos, su cuenta quedará registrada.</block>
  <block id="a8f62b208e5177a219f0b0d4ce88e0a9" category="paragraph">Si es un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ una cuenta NSS, debe crear una cuenta NSS y asociarla con su inicio de sesión de la consola de NetApp .</block>
  <block id="fb9b6bbcab5fb396a13f67594a0ba1ee" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta de NetApp (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="40eff8559acd41057187b6cb11fa1919" category="list-text">Asocie su nueva cuenta NSS con su inicio de sesión de la consola NetApp completando los pasos a continuación<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="f335678326583cea28377216c5515221" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta del sitio de soporte de NetApp , asocie la cuenta con su inicio de sesión de la consola de NetApp completando los pasos a continuación.<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="01e556e9ed381ddad48f5f248ea8c853" category="summary">Puede utilizar el Centro de planificación para cargar información sobre su entorno VMware actual.</block>
  <block id="549db19de828407c882fab2f54c0d91b" category="doc">Cargar datos de inventario de máquinas virtuales en NetApp Workload Factory</block>
  <block id="549d0e83e0f77a058ecb115d751ef72a" category="paragraph">Antes de poder crear un plan de migración, debe cargar los datos de inventario de su máquina virtual.</block>
  <block id="d1b898a05a6055416cc6065195fac618" category="paragraph">Desde el centro de planificación, puede cargar los datos de inventario de sus máquinas virtuales, ver cargas de datos de inventario anteriores y planificar una migración utilizando cualquiera de los conjuntos de datos de inventario de máquinas virtuales.</block>
  <block id="6c2c52acb8ece2370c8022ea7c978cb0" category="list-text">Seleccione *Cargar inventario de VM*.</block>
  <block id="d3157fb0911e0c33c9adcedf0e1598ec" category="list-text">Elija el método de recopilación de datos que desea utilizar:</block>
  <block id="56a20a27e57943bc4d91537b0e964977" category="list-text">Seleccione el mosaico *RVTools* y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="146ed9062a423c5bd8bd28bf1bddddf7" category="list-text">Ingrese un nombre para el conjunto de datos de inventario de VM que creará.</block>
  <block id="9d7b7237fe0e6c0060590b976bec53af" category="list-text">Seleccionar<block ref="db832e36fbdf71ec25bff4aa1993346d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccione el archivo RVTools que exportó.</block>
  <block id="3268d25ce0e47e87022d19706bd20155" category="list-text">Seleccione *Subir*.</block>
  <block id="560e42e6da9452e07ba03414df4da014" category="list-text">Seleccione *Finalizar*.</block>
  <block id="eb9329f125d8f60376dd0c5db4756dce" category="open-title">Utilice el recopilador de datos (planificación detallada)</block>
  <block id="37785ea866c83b7102373035898ec3dc" category="list-text">Seleccione el mosaico *Recopilador de datos* y seleccione *Siguiente*.</block>
  <block id="ad06d6a9db9c9c92dec93d713679dfd3" category="paragraph">+ El script genera un archivo comprimido con una marca de tiempo en el nombre en el directorio de trabajo actual.  El archivo .zip contiene una lista de todas las máquinas virtuales y sus propiedades, junto con sus datos de IOPS y rendimiento.</block>
  <block id="8e086c2d314d468dd89d6daa6799971a" category="list-text">Seleccione el mosaico * Data Infrastructure Insights* y seleccione * Siguiente *.</block>
  <block id="e2f9b3867eef3a3dbba1075f9820e6fa" category="list-text">Ingrese el punto final del inquilino para Data Infrastructure Insights.</block>
  <block id="48906a9df092e9bbbda1b23addbfec4e" category="paragraph">Workload Factory recopila información de Data Infrastructure Insights.</block>
  <block id="0e9af612728e8fe530254295db8fb1b1" category="paragraph">Administre los datos de inventario de máquinas virtuales cargados desde el centro de planificación o cree un plan de implementación.</block>
  <block id="8acafb8a3a5cbcb7d593e03747953aaf" category="list-text"><block ref="8acafb8a3a5cbcb7d593e03747953aaf" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1b50d74c83eb49509c626486ab1dcd93" category="inline-link-macro">Crear un plan de implementación de Amazon VMware Cloud</block>
  <block id="25ffe7bbf5a93b387a6f3dd663be3fd0" category="list-text"><block ref="25ffe7bbf5a93b387a6f3dd663be3fd0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="40ca1aaeb941a45dbdcc05974bce77e2" category="inline-link-macro">Crear un plan de implementación de Amazon Elastic VMware Service</block>
  <block id="d2e4b77590b84ac14e4cb5550fea6495" category="list-text"><block ref="d2e4b77590b84ac14e4cb5550fea6495" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f4c6ecd48e744d79b89e43dccb1cfe24" category="inline-link-macro">Crear un plan de implementación de Amazon EC2</block>
  <block id="72be0a40b04bfa9c9e3046f0019c3e18" category="list-text"><block ref="72be0a40b04bfa9c9e3046f0019c3e18" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ced82174541d112041637e3fe596dc75" category="summary">Conozca las novedades del componente Asesor de migración de VMware de Workload Factory.</block>
  <block id="923f085b57b900c551d957c3a57f0f69" category="doc">Novedades de NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="992efefab3dd15099f5eff3f904d8df4" category="section-title">5 de octubre de 2025</block>
  <block id="eaca86cb049fa7a7b6b37033cd1392ac" category="sidebar">Documentación de NetApp Workload Factory para VMware</block>
  <block id="cd7f9479e1a150985f71ae0c23d536b2" category="sidebar">Crear manualmente un plan de implementación</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="sidebar">Consola de NetApp</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">Servicios de datos de NetApp</block>
  <block id="93ba13882942e9f41461a4867481e012" category="sidebar">Utilice el centro de planificación de VMware</block>
  <block id="98d4c7385c3e640287a91e3032b576c3" category="paragraph">BlueXP Workload Factory para VMware ahora es compatible con Amazon Elastic VMware Service. Puede migrar manualmente sus cargas de trabajo de VMware locales a Amazon Elastic VMware Service, lo que optimiza los costos y permite un mayor control sobre su entorno VMware sin necesidad de refactorizar o cambiar la plataforma de sus aplicaciones.</block>
  <block id="dcf522fe0928ea448e17a8ccb7b14d76" category="paragraph">NetApp Workload Factory ahora admite la implementación y el montaje automáticos de su sistema de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP .  Esto le permite comenzar a implementar sus máquinas virtuales en FSx para sistemas de archivos ONTAP cuando se complete la migración al entorno de Amazon EVS.</block>
  <block id="74f9db7fefcf8c24332761c003d46a02" category="section-title">Presentamos el centro de planificación de cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="c1ed477ef5d58aa5d9931821badda717" category="paragraph">BlueXP Workload Factory para VMware ahora le permite utilizar el asesor de migración de Amazon Elastic VMware Service para migrar rápidamente sus cargas de trabajo de VMware locales a Amazon Elastic VMware Service.  Después de crear un plan de migración utilizando el asesor de migración, este se guarda automáticamente en la lista de planes de migración en el centro de planificación.</block>
  <block id="c2ec0e17d82dd73344c2ef80a6de22f1" category="paragraph"><block ref="c2ec0e17d82dd73344c2ef80a6de22f1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="24469e003440641648ff205b984a0ac7" category="doc">Presentamos las preferencias de Amazon Elastic VMware Service en el asistente de implementación del sistema de archivos FSx para ONTAP</block>
  <block id="0e8989988334c8827a95bf9733f5311e" category="paragraph">Cuando implemente un sistema de archivos FSx para ONTAP para usarlo como almacén de datos NFS externo para Amazon Elastic VMware Service, ahora puede seleccionar el entorno EVS al que se conectarán los almacenes de datos.  Esto rellena automáticamente varios campos en el asistente de implementación para simplificar el proceso de implementación.</block>
  <block id="876ee64bc6b6627784cd32512c519f60" category="paragraph"><block ref="876ee64bc6b6627784cd32512c519f60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8bf32647108c4a28e744e9ba5a1683bf" category="section-title">Cambios de permisos para cargas de trabajo de VMware</block>
  <block id="18a162715dca6df2cf24f0158d03bddd" category="paragraph">Las cargas de trabajo de VMware ofrecen mayor claridad sobre los permisos que requieren para acciones específicas y un mayor nivel de detalle para seleccionar únicamente los permisos necesarios.  Al agregar credenciales, tendrá dos opciones de permisos para elegir en lugar del modelo de permisos anterior que era de _solo lectura_ y _lectura/escritura_. El nuevo modelo de permisos divide las políticas de permisos de la siguiente manera:</block>
  <block id="0a015f0bd274c5e6c7a774ac18592871" category="list-text">_Visualización, planificación y análisis_: Consulte el inventario de entornos de virtualización de EVS, obtenga un análisis bien diseñado para sus sistemas y explore los ahorros.</block>
  <block id="56522cb8a8b15eeca3868896cb875225" category="list-text">_Implementación y conectividad del almacenamiento de datos_: Implemente las configuraciones de máquinas virtuales recomendadas en clústeres de Amazon EVS, Amazon EC2 o VMware Cloud on AWS vSphere y utilice sistemas de archivos Amazon FSx for NetApp ONTAP personalizados como almacenes de datos externos.</block>
  <block id="59371e7e2c46a6e1dae0e4d3224dd7ef" category="paragraph">Al agregar credenciales, puede seleccionar una o más de estas políticas de permisos según el nivel de acceso que desee proporcionar a las cargas de trabajo de VMware.</block>
  <block id="b20b01e02162a68002ca1747d1bd3c10" category="inline-link-macro">Referencia de permisos de Workload Factory</block>
  <block id="444b052e3d1349e221d4ceb42e6c1cf7" category="paragraph"><block ref="444b052e3d1349e221d4ceb42e6c1cf7" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="62057df0ae6e346379f483246f31203b" category="list-text">*Guardar o descargar un plan de migración*: Ahora puede guardar o descargar un plan de migración como archivo PDF o CSV.  Cuando guardas un plan de migración, este se guarda con tu cuenta de Workload Factory.</block>
  <block id="ea61e2c2ff507048203824add1eb7c21" category="section-title">Consideraciones</block>
  <block id="8eea8cbef155daad5f0336e67b106d2f" category="list-text">En la sección "Preferencias de Amazon Elastic VMware Service", puede elegir el entorno de virtualización de EVS para conectarse a los almacenes de datos externos.  Esto rellena automáticamente algunos campos con las opciones de mejores prácticas para la implementación.  Puede modificar estas opciones según sea necesario.</block>
  <block id="4356903392007c85f8e73efe4347e2ff" category="list-text">En la sección "Preferencias de Amazon Elastic VMware Service", en la lista "ID de entorno", seleccione el entorno EVS donde se conectarán los almacenes de datos.</block>
  <block id="61f5a1ca1bc96422fa16bce675cee6a1" category="paragraph">Esto rellena automáticamente los siguientes campos:</block>
  <block id="5a27c4fb594c9f679329c31622b59a04" category="list-text">*VPC*</block>
  <block id="9fec24e9bf3c3f6b25e4def96d0b31cb" category="list-text">*Zona de disponibilidad*</block>
  <block id="a5ede60043f381fbec4810d49c62a7e7" category="list-text">*Subred*</block>
  <block id="864acc0e479b0f497d42b56fec813833" category="list-text">En la sección *Acceso a almacenes de datos NFS*, si ha seleccionado la opción *Solo administración de host EVS*, el campo *Administración de host EVS (CIDR)* se rellena automáticamente.</block>
  <block id="c2c2f4e306bee7cddb73a93d88e8f835" category="list-text">En la sección *Opciones de montaje de almacenes de datos*, si ha elegido montar los almacenes de datos en el clúster EVS, los campos *Dirección de VMware vCenter del clúster EVS* y *ARN secreto de las credenciales del administrador de vSphere* se rellenan automáticamente.</block>
  <block id="7af379a5a0b7c9925c9cc49a5fe4102b" category="paragraph">En ambos casos, puede supervisar el progreso de la creación en CloudFormation.</block>
  <block id="640e753affbc0ed23602125bd47cf1a0" category="paragraph">Puede seleccionar un plan de migración y configurarlo para que las máquinas virtuales se migren al entorno de Amazon AWS de su elección.</block>
  <block id="0c47e3b364699e732be74fcfcd5fcb76" category="section-title">Crea un informe en PDF o CSV del plan de migración.</block>
  <block id="feb07457ab16b08e6759f9a102b74915" category="paragraph">Crea un informe en formato PDF o CSV con los detalles del plan de migración.</block>
  <block id="ce7492243f67024ea27281293ef49ad2" category="list-text">Seleccione *Planes de migración*.</block>
  <block id="ad4c2b0bf62cfb791914800c139d480c" category="list-text">Seleccione el menú Acciones (...) para el plan de migración para el cual desea crear un informe en PDF o CSV, y seleccione *Descargar plan (PDF)* o *Descargar informe de VM (CSV)*.</block>
  <block id="fae19c44f57cb307c986fe8aed636a86" category="list-text">Introduzca un nombre para el informe y seleccione *Guardar*.</block>
  <block id="71d503717b6e0e8fdefc91ea29f61bc2" category="list-text">Para acceder a Workload Factory, necesita un nombre de usuario y una contraseña.  Si no tienes acceso, crea una cuenta ahora.  Consulte las instrucciones<block ref="8d9a8b8727a696c09218527f7717c32e" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="6b220aa78c1cc96ebbf1f4b5bb3682d6" category="list-text">Opcionalmente, puede exportar el plan de migración como un archivo PDF o CSV seleccionando *Administrar plan* en la parte superior derecha de la página y luego seleccionando *Descargar un informe (.pdf)* o *Descargar implementación de almacenamiento de VM (.csv)*.</block>
  <block id="aedb7e102d3632d427ea9e76ff06651a" category="paragraph">El archivo .csv crea un mapa de todas las máquinas virtuales incluidas en el plan de migración, junto con sus volúmenes de almacenamiento asignados.</block>
  <block id="27c19be9febabd1e2fb82d7a39784f2d" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Agregar credenciales y permisos</block>
  <block id="51bf12717b370e03e3310859db67cac6" category="inline-link">políticas de permisos</block>
  <block id="936d666f131176683c1d6c00130dafc9" category="paragraph">Elige el<block ref="58aaeb1e36f031336cc27639db355451" category="inline-link-rx"></block> para satisfacer sus necesidades.</block>
  <block id="611dad37557a2cb5ae289c5e019aed4c" category="paragraph">Si decide no otorgar permisos, puede comenzar a usar Workload Factory for Databases para copiar ejemplos de código parcialmente completados.</block>
  <block id="ce8e7e98b5597e78e8fd7d6bc94729cb" category="inline-link">agregar credenciales a una cuenta manualmente</block>
  <block id="89de75212fc10daeec1259e132f3752a" category="paragraph">Si decides otorgar permisos, tendrás que<block ref="869f3c251b5d8f71098ec6e85e90e6d1" category="inline-link-rx"></block> Esto incluye seleccionar las capacidades de carga de trabajo, como bases de datos e IA, y crear las políticas IAM para los permisos necesarios.</block>
  <block id="78a1fd3770ad9cba75be7a432485a77e" category="section-title">2 de noviembre de 2025</block>
</blocks>